（新手愛情）《 一百日之內，我一定要追到你》

時光的流逝，兩地的差距，一切都阻擋不了我們，曾經的我如此想著。

這是個屬於一般人的故事，當中並沒有驚心也沒動魄的情景。如果你看到這裡仍未離去，那麼且容我姍姍道來，接下來的故事：那關於青春和愛的噪動。

「你睇住黎啦！係呢一百日之內，我一定會將你變成我女朋友」。看著眼前的她，我略帶感慨，又滿懷雄心壯志地說道。留著一頭濃密的微捲曲髮，水靈的眼睛瞪得大大的，高鼻子，清巧又帶點野性的紅唇，這些美女必備的條件，眼前的這位可人兒一個也不落下。她叫Shirley，是我從中學便已認識的女生。

在同一間醫院出生，同一間幼稚園，同一個星座，讀同一間學校，如果命運之神真的存在，那麼我想我們的紅線大慨相互糾纏交錯，複雜得連我們自己也看不見。

如果說中學是一生最幸福的階段。六年的光陰中，我們的青春都在這小小的國度中渡過。中學的生活是簡單的，在一片的嘻嘻哈哈中，一天又這樣無憂無慮地過去了，而我們也在當中悄悄的成長為大人。然而，離開了這個地方，我們又該何去何從。

今年是我們的最後一年，也就是說，還有不到一百日的時間，我們便要離別這個地方，帶著茫然地各奔前程。不同於我，她的家庭環境比我更為優越，不像我這種只能留在香港的失敗者，她隨時能夠離開這片石屎森林。

一百日，三個月的時間，平常的你可以做什麼？而我即將要做一件不可能完成的事。

抱著必死的決心，我終於向她表白。

也許總有一天，當漫天棉絮散落時，那時即便我們身在不同地方，我們也會仰望著同一片星空。

初次的懈㤧，不記錯的話應該是在一年前。那時的我們，一直都知道大家是誰，可卻從沒有說過一句話。

「請大家支持一號內閣，我們急需你們的一票！」，在上學的路程上，我第一次看見她。當時的她穿著校服，站在大門拉票。看到她後，跟我一起上學的朋友用手臂撞一撞我，然而低聲對我說道：「睇下佢啦，係咪好正先，聽講佢個閣依家仲缺人哦，不如我地都去做啦，咁咪可以識到佢囉」。

說話的是阿包，這段孽緣從我們的中一開始，那時的我們剛好坐前後排，更剛好的是，我們就這樣六年同班，直到現在。他的性格是好色，夢想是到日本當AV男優，偶像是橋本有菜，是一個典型的咸濕仔。

說時遲，那時快，在我還沒開口拒絕時，他就已經強行拖著我的手，走到她的跟前說：「Hello，我叫阿包呀，呢個係我朋友呀。是咁的，我地對你的景仰有如滔滔江水，連綿不絕…」

他說到一半便被我強行拖走了。屌，果然他一看到美女便會語無倫次的問題絲毫沒有解決過，還要扮周星馳。

「係咁嘅，我地想加入你內閣呀，唔知你地仲缺唔缺人呢？」我幫他打了圓場，同時也認定眼前的女生看到他的「精彩」表現後，絕對會隨便找個理由婉拒我們，這樣就可以破壞他的出池大計了。

「好呀，放學小食部等」，出人意料的是，她答應了，沒有猶豫地。

附帶著的，是她招牌的甜笑。這是我第一次看到她的笑容，一個我願用一生去守護的笑容。

放學嘈雜的鐘聲響起，揭示著一日沉悶課堂的完結，是廣大學生的救命稻草。「鐘聲響起歸家的訊號」，我旁邊的同學一路哼著這首歌，一路小跑回家。而我呢？看著阿包一臉期待的眼神，我知道我是難逃一劫了，只能讓召喚峽谷的伙伴再等我一會了。

放學的時侯，剛下樓梯，我便又看見了那個熟悉卻又不認識女生在向我們招手。我們看到她後，買了一點食物便坐了下來。

「重新介紹一次，我叫Shirley，係Fantasy既主席，你地兩位係唔係有興趣同加入我地呀？」

「係呀係呀，我同阿達都好想入黎，為校政出一分力嫁！」，你看來比較想為她出一分力吧，我暗自搖頭道。

「好啦，咁你地兩個就跟我黎啦，我帶你地上我地既秘密基地，咁岩我地呢個完美團體就差最後兩個人，歡迎你地加入呀！」她似乎有種魔力，能夠永遠保持著正面，自打我認識她這麼久，彷彿從沒看到過她失過態，看見過她傷心難過的模樣。

她帶著我們走上三樓的活動室，聽說這麼原本是學校的家政室，但自從我們的家政老師離開後，學校便取消了這一科，因此這室也變得荒廢起來，想不到她竟然用了來當她的基地。

「呢個好高嘅係Kenny，財政。高高地黑黑地果個係Crystal，內副。呢Pair帶眼鏡嘅姐妹係Chloe同Yeesa，佢地都係宣傳。帶圓框眼鏡嘅係阿樂，學術。最後係Christina ，康樂。」很多人名，一時間記不起嗎？沒關係，其實當初我第一次聽到她介紹時，我也是這樣。

「依家我地就差外副同文書啦，你地兩個邊個想做邊個Post？」我想了想，兩個都好像是十分麻煩的職位，難怪都沒有人想做，於是我決定讓阿包先選。畢竟是他主動提議要來的。
我猜他應該想當文書吧，文書和主席好像總是有比較多的交流機會，豈料，他卻說：「我想做外副呀。」

於是我偷偷的問了他：「你點解唔做文書既？文書好似多啲機會同主席講野嫁喎，你知架可？」

「Err…其實呢，我唔識打字架，所以我估我應該做唔黎文書嫁啦。而且做外副都唔錯呀，話唔定可以識到其他學校既女女，跟據我咁多年既溝女經驗，溝女第一大就係：千祈唔可以因為了一棵樹而放棄成個森林。」

「挑，身為一個毒撚，竟然唔識打字，學咩人出黎行，陣間打機比人嘴炮，你都唔知點死呀。」

「唔緊要啦，重點係大佬，你會幫我頂住呢個位嫁可？最多一餐飯，我請！」
「唉好啦好啦，怕左你啦，我做好人幫你啦。」
「多謝大佬，大佬好野！」

最後，我們總算組隊成功，我成為了文書，而阿包則當了外務副會長。

「咁就咁決定啦，我地終於齊人啦，好野！聽日就係正式宣傳既第一日，記得聽朝七半校門等，記住最遲果個要請野飲呀！」我們做了一件每個人中學生涯都十分喜歡做的事，就是圍成一個圓圈，然後把手搭在一起，最後大聲叫喊著。就這樣，我們在這小小的房間中，開始了我們的征程。

晚上時，「登」的一聲，正當我在做功課時，手機的畫面突然轉亮。

「你已被XXXX-XXXX加到Fantasy 17-18」，電話的Whatsapp如是顯示著。
「@XXXX-XXXX @XXXX-XXXX，係佢地兩個呀，大家快啲歡迎下佢地吖」
「Halo」
「喂Hello」
「HI，我係最靚女最可愛既Crystal呀」

看來是他們的Whatsapp Group吧。我看著Tag我的那個陌生號碼，按住了她的名字，然後按下了「傳送訊息至XXXX-XXXX」，是Shirley。

今天和她相處的時間有點過於趕急，還沒有時間看清楚她的樣貌。我按下她的頭像，打開照片，看到的是一個高高瘦瘦的女生，穿上一件純白Tee，牛仔熱褲，對著鏡頭大咧咧的笑著。背景沒有點明是哪裡，但從那些藍白色調的壁畫和附近的街道看來，應該是中環灣仔一帶的街頭吧。

Shirley，我在IG打下了她的名字，結果很快便出來了，搜尋結果第一個便已是她：那個和Whatsapp一樣的頭像。我按下了Follow，結果不消半分鍾，她便已經接受了我的申請，順帶對我按下了要求追蹤。我像以往追蹤其他人一樣，在成功追蹤後便逐個逐個Post查看。這不是偷窺，而是我習慣了每Follow一個人，就會略略看一看他們的Post，研究顯示，在現今這個資訊發達的年代，我們可以從一個人在社交網站上的動態看出他的性格，所以這絕對不是偷窺，只是為了讓我更了解未來的同伴而已。

「記住要共最美的人分享每個夜晚」然而照片中是一張她去年除夕煙火時在尖沙咀海旁拍的照片，只有她一個人，倒也不知道她和誰分享了那個晚上了。

「If you want something you never had , You have to do something you’ve never done」，配圖是一張她托著頭，手拿著一束鮮花，對著鏡頭微笑的樣子。

很好，我大慨猜到她的其他Caption了。

「死啦死啦」，阿包的信息突然傳來，「我岩岩Stalk佢IG果陣，唔小心Like左佢十世之前既Post呀，依家點算好呀，好尷尬呀」

「抵死啦，鬼叫你做狗公偷睇人地IG呀，比人發現左咪大大方方認左佢算囉。」

據說，看別人Instagram最尷尬的事，莫過於被別人發現你在看別人Instagram。

等等，我好像也在做同樣的事。

「冇事既…」我試圖為自己派定心丸。

然而世上有一種定律叫墨非定律，指「凡是可能出錯的事就一定會出錯」

「阿仔，出黎食生果啦。」才剛吃完飯，母親大人突然使出河東家族失傳而久的獅吼功 (注：不是會煮糖水和的那個河東)，聲音之大，連我五臟六腑也為之一震。而非常剛巧地，我那放在手機上的手指也隨之移動。正當我突然有不祥之兆，回神之際，已經看到那顆紅色的心了。

我發誓，如果他日我發達了，我一定會收購Instagram，然後為他加上可以收回Like 別人Post而不被人發現的功能。

我仔細一看，那是她六十多個Post中的第一個，足足兩年前的事。

「當你不可以再擁有的時候 你唯一可以做的，就是讓自己不要忘記。」從《東邪西毒》Quote來的Capion，配的是一張故意不看鏡頭的黑白照。

然後，她的信息於迅雷不及掩耳之際如約而至。

「咦，點解你同阿包都咁鍾意睇人舊Post嘅？」附上數個笑喊的Emoji：她的回應比我想像的更快。

「冇，我太無聊無野做，所以先是但睇人地IG啫，咁岩我頭先Follow左你，咪睇下囉。絕對冇其他意思嫁，你唔好誤會。」我尷尷尬尬的辯解著。

潛台詞：我柒左，快啲恥笑我啦。

「我都冇話你有咩特別意思，唔使誤會我誤會喎」看來是愈描愈黑了，我已經預見了她在屏幕前奸笑的樣子。

「係呢，見你IG post啲相都幾靚喎，你平時有影開相嫁？」為免講多錯多，我決定快點轉移話題。

「係呀，我最近買左部菲林機，見好似幾好玩咁，所以得閒冇野做果陣咪會出街影下相咁囉。不過菲林好煩呀，一次得三十六張，影完又要沖，又要換，早知都係買數碼相機啦」

「咦，哈哈哈，咁岩嘅，我都有部菲林喎，得閒不如一齊出去影下相？」

「好呀好呀，搵日！！！不過我新手黎，影相好廢嫁咋，影你影得唔好唔好罵我呀XD。」

我發誓這絕對是為了轉移話題。瞧，我現在應該已經成功了，她一定不記得我之前Stalk她IG的事了。只是這也勾起了我對她的好奇心，畢竟在現今一部Iphone便可以當攝影師的年代，已經很小人堅持用傳統的相機拍照了，當然也不過是好奇心而已。

相比數碼相機，我更喜歡菲林的感覺。《上流寄生族》的導演奉俊昊曾說過，會係這套電影以黑白菲林的版本重映，因為所有的經典電影都會有黑白版本。自打他說過後，我便迷上了菲林。

老舊，卻又迷人。

真希望我們也能像菲林相機般，按下快門鍵，「咔嚓」的一聲後，時間將在最美好的一刻停留，把我們凍結在這一瞬。要是現實也可以按下快門，多好。

這一晚，我們沒有像其他故事中的主角一見鍾情，然後一晚就聊盡我們的人生，畢竟這是一般人的故事，不是童話般的邂逅，現實不會有一見鐘情，只會有日久生情，大慨吧。畢竟關於愛情的故事，世間上可說是恆河沙數，愛情就是這麼的期妙，為了一種虛幻的感覺，人卻可以為其付出一切。

推 第一次寫文
寫得唔好請唔多屌咁大力

「叮叮叮，叮叮，叮」，鬧鍾吵鬧的聲音一早便已喚醒了我，明明新界村校的好處就是我家就在學校附近，平常能夠八時才起床，但就因為包哥的「一己私欲」，使得我七點便已經要起床和睡魔搏鬥。

我施展極速出門大法，十五分鍾後已經離開了家中的大門，如往常一般，踏上上學的路途。剛回到學校，點一點人數，發現剛好小一個人，還好我不是最晚的那一個。至於最晚的是誰，不用我說，相信你也猜到了。

「唔好意思呀，頭先塞車呀」阿包氣呼呼的，一路喘著氣一路跑過來。我們沒有理會他的借口，仍是起哄著要他的飲品。

在他也出現後，我們便正式開始宣傳了。此時，環顧四周，我突然發現了一個問題：我們的傳單呢？我望向宣傳，發現他冷汗直流，顫顫抖抖的說：「對唔住呀，我好似唔記得左帶傳單呀…」

怎麼辦，看著旁邊的內閣已經準備好所有東西，已經隨時準備開始宣傳，而我們卻兩手空空。

「唔緊要啦，我屋企住得好近」「我可以返屋企拎」

前面那句是我說的，而後面那句是她說的。我倆呆了一呆，然後相互看著大家。我們對望了三秒，然後不約而同地向同一方面跑去。

「依家七點半，我如果來回屋企再Print野，應該大慨要二十分鍾左右，到時七點五十分，一定仲趕到係返學既人潮之前返黎。」

「你依家快啲跑返屋企先，拎住呢個手指，Copy完之後落黎，我係樓下間文具舖等你。」她拍一拍我的膊頭，用冷靜的神色對著我說。

挺令人意外的，很少有女生能在這種危急關頭仍能夠臨危不亂。

留名

食飯前一推

推

lm

我推!

十分鍾後，我們在樓下的文具店集合。她一見到我跑過來，便遠遠的向我招手。影片機喇喇的快速運作著，把一張又一張的白紙染色，不一消便成了一疊一疊的傳單。幸好我家離學校很近，只是五分鍾的步程，還有時間，於是我們放緩腳步，慢慢的走回學校。

「估唔到你都係住附近，咁你小學係邊間嫁。」
「哦，都係我屋企前面果間咋 。」
「下，咁岩嘅，我都係喎。」
「等陣先，你唔會又係果間幼稚園掛。」
「睇黎我地真係好有緣喎，哈哈哈。」

到了這裡，你可能會問，哪有這麼巧合？只是很多時侯，現實往往比小說更為巧合，更為荒謬，而我更願稱這為緣份。台灣作家李維菁曾經寫過：「只有在散步的時候我們才真正的談話，老派的談話」，走著走著，閒話家常之際，我突然想起了這句。

的確，在這個快節奏的社會，我們都習慣了帶上面具，展示出別人期待我們展示出的自己。只有在散步這種悠閒的時侯，人才可以放下自己的戒備，毫無保留的展示出自己真實的一面。人生雖是一場戲劇，但倘若真要做一輩子演員，倒也是十分累的。就在這數分鍾中，我有種奇妙的感覺，就好像我對她一下子變得十分了解，我此刻便能夠洞察她的一切。

人與人之間的相處是奇妙的，十分講求兩人間的化學作用，有些人你以為你很了解他，有人卻發現對他一無所知。有些人你認識了很多年，卻始終無法變得熟絡起來。同理，有些人即便只認識一會兒，他卻像是一個你認識以久的朋友。緣份緣份，要有緣，才能夠成為對方心中留下重要的一份子。有緣千里來相會，無緣對面不相逢。

說回正題，我們終於及時帶回海報，到達校門口，時間剛好是七點五十分，不早也不遲。我們隨即像大學生Dem Beat一樣，大聲的吶喊著我們的閣名和口號，對方也不甘示弱的還撃，場面瞬間變得像熱鬧的菜市場，兩檔豬肉檔在搶客。我們接著拿出一早準備好的傳單，打算用文宣戰挽回局勢。

可惜的是，對面大多都是在學校較為有名的人，而我們都不過是一堆寂寂無聞的小薯，上學的人很多都只認識他們，不認識我們，所以我們手中的傳單，最後也沒派出多少。中學的學生會就是這樣，比起政綱，人們更多的只會選擇投給自己認識的人。不過這也不怪他們，畢竟連大人們的選舉都是這樣，他們自然也不免俗。

在一陣喧嚷的鍾聲過後，我們第一日的宣傳也隨之完結。看著手中的傳單，我便知道這是完敗的一日。

中學選學生會時，除左知名度外，最重要的大慨就要數優惠了。我們這些屋村學校，十居其九都是窮學生，所以學生會上台後的福利絕對是影響勝利的關鍵，這點在民建聯的蛇齋餅糉戰略取得大獲全勝後便可證實，畢竟香港人都是貪小便宜的。

記得我們上年的學生會在政綱時，在其中寫上成功爭取某間觀塘飲品店的兩元優惠，但我們全都是上水牛，車費來回也至少要二十元，結果這項政綱到了今年仍不斷被人鞭屍，結果他們最終的結果當然是失敗了，這件事似乎和民建聯成功爭取雲佩斯加盟曼聯有異曲同工之妙。有了這個前車之鑑，今年我們決定更落力的去爭取優惠。

問題是，有選過學生會，大學有上過莊的你都會明白，要在大熱天時走遍各地，更會不停的遭到拒絕，所以說找贊助，即是R Sponsor是件吃力不討好的事。用一個比較通俗的方法說，便是「比狗做」

今天是星期五，所以第一日的宣傳剛剛開始，便因周未的關係不得不結束。

晚上的時侯，我的手機再次轉亮。

「Hey，聽日有冇人得閒同我一齊去搵贊助呀！」槍打出頭鳥，此刻在Whatsapp Group說話的Shirley便不幸的做了那隻出頭鳥。
「Sorry呀，我聽日全日都要補習呀。」
「我都係呀，我全日都要同佢一齊補習呀」這個理由真好，懶人專用。

「Sorry呀，我隻狗病左呀，我聽日要帶佢睇醫生呀！」認識了你這麼多年，我還是今天才知道你有養狗，受教了。

「原來你都有養狗呀！你養咩品種呀？」出人意料的是，Crystal竟然認真的回覆他。

就這樣，在Shirley問了這個問題後，大家明天都好像變得特別忙。經過一番推諉後，最後只剩下了我還沒回覆。於是她在Whatsapp上Tag我，還說「如果唔應我就當你得嫁啦。」

結果我還是沒有回覆，理由很簡單：因為我睡著了。

第二天一早起來，我剛剛準備刷牙，結果便接到了Shirley的電話。一看Whatsapp，我才知道，我碌柒（Six Seven）了。

「就咁話啦，鬼叫你琴晚訓著左。我唔理呀，總之五分鍾之後樓下OK等。呢位客官大人你咁好人，唔會忍心要我呢個小女子周車勞頓，一個人食檸檬嘅」她一副幸災樂禍加偷笑的語調，再略加幾分的慘情，使我無法拒絕她。

只有五分鍾的時間，我一邊刷著牙一邊換著衣服（P.S：不要問我是怎樣做到的），最後連襪子也沒有時間穿上，只得一副頹Look的穿上拖鞋沖到樓下。

第一站，我們先到了故事開頭的那間文具店。在這裡住了十幾年，沒有影印機的我，每次要影印都得來這裡，所以我和文具店的店主自然是Friend過打Band，也因此要爭取到他的優惠也自然是一句話的事。臨走前，我還不忘「提醒」他，要是友閣的成員來爭取優惠，記得千萬要拒絕他們，我真是一個貼心的男人，連Shirley也對我刮目相看。
「哇，原來你都幾仆街…」

第二站，我們到了附近的一間髮型屋。說起來，這間髮型屋也相當特別，在我們學校間有相當多的都市傳說口耳相傳。這間髮型屋和其他屋村商店一樣不大，而且店中只有一個髮型師。他長期留著一頭銀色的長髮，連衣服也掩蓋不了他滿身的紋身，再加上他一副兇神惡煞的表情，這一整套走出街會被警察叫停的模樣，簡直是生人勿近。

而且他看起來也非常祟尚自由，從沒有寫上過自己的營業時間，想什麼時侯做生意就什麼時侯做生意。不過據我觀察，他大多都是中午才會開店。而且經常都會一整天不開門，不過有趣的是，他多數在節日都會開門，而且還開得非常晚，除了中秋節以外。沒客人的時侯，他也就什麼都不做，只自顧自的坐在店內玩手機。

這種我行我素的性格再加上神龍見首不見尾的蹤影，使得他更添一份神秘感，這些都市傳說也應運而生。有傳他曾經是職業的殺手，在外國殺過很多人，最後金盆洗手，潛逃回來香港，就在此做起了小生意。也有傳他是變態殺人狂，會殘忍的虐待那些上門剪頭髮的女性，他用來剪頭髮的那把剪刀就沾滿了許多人的鮮血。

不過不得不說，我曾經在這裡剪過頭髮幾次，他的技術真的是十分高超，從前去街市時，那些姐姐從來都不會叫我「靚仔」，但剪完頭髮後，連我這個樣子的人，她們都會搶著叫我「靚仔」，還特意減價給我，可見其功力深厚。更重要的是，連學生價後，一次單剪一百元有找，要知道現在是連QB HOUSE也要七十元的年代。

所以要是能夠爭取到這裡的福利，庶渣的價錢、燒鵝的味道，絕對是我們選舉中的一張King。不巧的是，在拍門的時侯，我剛好也見到穿著另一間校服的學生向他遞著表，只見他不耐煩的揮了揮手，粗聲粗氣的喊了句：「走啦，呢度冇優惠呀」，然後走過來門口開門，示意要他們離開。
「唉，今次呢個實唔得啦，條友咁西」Shirley一臉垂頭喪氣的樣子說道。
「咁如果我說服到佢，咁你點先？」不知為何，我總是有說不清的預感他會答應我們，也許這就是男人的第六感吧。
「我唔信囉」
「你係咪咁唔信我呀，Shirley姐」
「好呀，如果你真係得，我做一次聖誕老人，比一個願望你又點話，咩 都 得 呀」
然後，當我們看見其他人的結局，準備離開時，他看著我倆，似乎是想讓我們進去。事到如今，也惟有硬著頭皮進去了，反而最多不也就灰頭土臉的出來，我們也不是第一批了，也不會是最後一批。
由於我之前來光顧過幾次，勉強也是半個熟客，所以決定了由我出馬。
「你好呀，我地係XXX中學既候選學生會。我地今次黎係想問，唔知貴店介唔介意比優惠我地呢？」說著，我遞出了表格。
「走啦，都話左冇優惠啦」他斜視著我，沒有接過表格，甚至連正眼也沒有望我。
過了幾秒後，他的下面色突然一變，然後問：「等陣先，你話你地咩學校話？」
「我地係XXX學校」
他面色一沉，然後說：「拎張Form比我睇下。」
他沉思幾秒後，在表格上草草的簽了名，然後揚一揚手，示意我們離開。

加油呀，唔錯～
BTW 原諒小弟，比錯負皮

我睇過你篇小說
我冇記錯好似同你同年DSE

竟然
19dse
你個故仔真係幾好睇，我會追落去，加油

多謝！

「哇」剛出門口，Shirley便用一副看怪物的表情看著我。
「你點做到嫁」事實上，我和她一樣想問這個問題。

「做使問嘅，緊係我嘅氣場鎮壓住佢，佢屈服左係我嘅淫威底下，咪乖乖地簽名囉。」當然表面上的我仍是裝作毫不意外。

她雖然想反我白眼，卻始終想不明白為什麼他一聽我們自報學校名，便願意簽下優惠。
想著想著，我們很快的到了下一站：夾公仔店。

「哇，巧打意呀。」正當我想進門找台主時，她卻停留在門口，看著其中一部機的Toy Story公仔，看得兩眼發光，像是Whatsapp那個雙眼變成愛心的Emoji一樣。

「咁鍾意，咁夾囉。」
「唔啦，晒錢」她看一看，五元一次機會，大慨是不想倒錢落海吧。
「等陣先」她一副若有所思的樣子，然後突然望向我。「你識夾公仔嫁可？」

「下…我唔識嫁喎。」我設法的迴避著她的眼神。雖然我手速很快，但卻從沒有過實戰經驗，所以我也不敢肯定自己準不準。別想多，我指的是夾公仔。

「你得嘅你得嘅！頭先勸掂條友咁難都比你做到，夾個小小公仔，咁易嘅事難唔到你嘅」她一直眨著她那雙水汪汪的大眼睛，眼皮跳動得快要抽筋般。

「好啦好啦，我盡力試下。衰左唔好怪我」我敵不過她的楚楚可憐攻勢，無奈敗下陣來。

「緊係唔會啦，你用自己啲錢輸左我點會怪你呢？」她的眼神抹過一絲狡詐，面上的笑容也變成偷笑，還沒等我反應過來，她便已經從我錢包拿了五元出來，放進機內。

「呀，入啲，再入啲！」
「等陣先啦，我第一次玩唔係好識用呀」
「快啲放落去啦，就黎冇時間啦。」

這給人無限瑕想的對話，出現在夾公仔店外的我倆。一番的玩鬧過後，我們沒有懸念的失敗了：能夠在香港的夾公仔店夾到想要的公仔只有兩種人，A：技術很好的，B：有錢人，而我們則是，C：以上皆非。

「唧」她嘟起嘴，露出厚厚的紅唇，一副想怪責我卻又怪責不下的樣子。正當她伸起手作狀想打我時，碰巧我也抬起手準備入錢，就這樣毫無防備地，我們的手掌交織在一起。她碰到我後，立馬觸電似的收回那雙雪白的纖纖玉手。她的面上拐過一絲不易察覺的紅暈，在望到我也在看她時，她馬上別過面去，迴避我的視線。

「不如我地入去搵個機主啦。」我主動開口圓場，化解這尷尬的局面。
「好呀。」

進去後，不消一會兒，我們循例的找到機主，會個面，然後就完成了，反正中學時期的行政程序都不過是做個樣子罷了。接下來的步驟都是大同小異，到處走，交表，然後再到下一間店。

兩個小時過去，我們也走遍了接近附近整區大大小小的店舖，中午的太陽十分猛烈，無時無刻都沐浴著我們的神經，我們只得找個大樹護蔭下的地方休息，順便吃點東西。

我們不餓，不想吃正餐，於是到了附近那間小食店買一些小食。望住「咖哩魚蛋二十粒三十蚊」的牌子，我拍一拍她，問她吃不吃魚蛋。
「好呀好呀，我最鍾意食魚蛋啦」她一面滿足的看著我。

於是我們買了三十粒魚蛋，兩個人分享。我們走到行人天橋下的公園，在公園的長椅坐下休息。
公園內剛好也有一對男女坐在我們對面的長椅，看他們的反應和年齡，像是一對結婚多年的老夫老妻。

雖然這裡沒有冷氣，但在微風的吹拂下，人的心靈好像也變得特別安詳，天上雀烏的叫聲更是為此處譜上動聽的樂章。

「有時我真係好羨慕佢地，就算結左婚咁多年都可以保持到甜蜜，唔會離棄大家。唔似依家啲人，當拍拖係一場遊戲咁，話黎就黎，話走就走。」
「係呢，你信唔信呢個世界有真愛？」她突然語氣一變，從口中吐出一條十分有哲理的問題。
「信掛，做咩咁問？」而實際上，那時侯的我完全不相信真愛。

她沒有回答我的問題，她的避而不答過後，氣氛突然安靜下來，我們良久沒有說話，只是靜靜的吃著魚蛋。

很快的，盤內變得愈來愈空蕩，只剩下最後一粒魚蛋了，我倆不期然的對望。
「你食啦」她把魚蛋推了給我。
「你真係食左」正當我一口吞下魚蛋之際，她突然用一臉哀怨的神色看著我。

SHIT，中伏。

不過，她突然話鋒一轉，問我：「你覺得點解頭先剪頭髮果個肯應承我地嘅？」
「下，我都唔知喎，是但啦不過。」

「唔好啦，做人唔可以是是但但架。不如我地番去睇下啦。」
我敵不過她的拉扯，只好舉雙手投降，和她一起回到髮型屋。我們在店舖出面兜兜轉轉，尋找著最佳的觀察角度。

「喂得未嫁，好曬呀」我不滿的抱怨著，我們像是做賊般，在店舖外圍遊蕩。
「就得啦就得啦，唔好煩住先啦… 得啦！」她驚喜的說著，我沿著她的視線看去，發現那裡有一棵大樹，剛好正對著髮型屋，能看出店內的一舉一動，而且我們剛好能夠躲在樹後而不被人發現。

到底當時的她想發現什麼？到了這刻我仍不知道。也許她認定剪髮佬一定身藏一些不可告人的驚天大秘密，也許她真的好奇，也許她只是單純把這當作某種遊戲。
這些都不重要了，重要的是，這成為了我和她的第一個回憶。有時無聊的時侯，我們會一起到髮型屋外偷窺，節日時，我們會偷偷看他有沒有開店，連離開的時侯，我們也在這裡。

訓前一推

今天剛好是投票前的最後一個星期，這幾天都沒有什麼特別的發生，我們依舊每天組成七點半組合，在門口拉票，然後小息和午飯時就一直到各樓層洗樓，派傳單，叫口號。雖然現在看來好像有點傻，但誰又不曾青春過呢？

在這一個星期的時間中，我們也越來越熟。我知道了原來Kenny長那麼高的要訣是每天跳一百下；原來Crystal打排球很厲害，甚至還是區隊；原來Chloe和Yeesa真的是雙胞胎；原來阿樂喜愛和阿包一起研究橋本有菜。相處下來後，才發現他們遠比我想像的有趣，他們都還有許多事待我們去發掘。

我們學校的規定是，每個侯選的內閣都一定要舉辦一個活動證明自己的能力，我們則選擇了歌唱比賽，之前的初賽早已完成了，今天的放學便是決賽的日子。

我們剛放學，便火速到達禮堂，準備好設置場地和器材。Shirley由於要參加待會的決賽，所以沒有跟我們一起下來，而是自己一個在別處練歌。

我們用紅布鋪起由禮堂門口到台上的路，模擬著大明星走紅地毯的場景。我們鋪紅布的同時，Crystal獨自在一角吃力的搬著評判用的長枱，阿包見狀，馬上沖過去英雄救美，一手幫她托起長枱的另一端。

「畫好啦！」另一邊，其他人正在畫著比賽的海報。畫好後，我們合力的把印著內閣名的超大Banner掛到舞台的後方。最後再在舞台上放上數張椅子，兩枝咪和一個放樂譜的架子，比賽就隨時可以開始了。

完成後，我去了一趟廁所，因為肚痛，所以回來時，比賽已經進行得如火如荼了。回來的時侯，阿包拍一拍我膊頭說：「好彩你返得切黎咋，下一個就係Shirley啦。」

話音剛過，台上的人已經表演完畢，評判也很快的給出了分數。他下台後，Crystal拿起咪朗讀著：「請下一位參賽者，5E班嘅Shirley出場」

Pish

叮… 叮… 叮…

三秒過後，嘈吵的禮堂瞬間變得寧靜，現場只聽得見此起彼落的呼吸聲。

Shirley穿著一條白色碎花的長連身裙出場，伴隨著音樂的前奏，她緩步的走到台前。由於我們要在台下睇場，所以我們都站在最旁邊的位置。此刻的我望著她的側面，就像是一個穿上一襲白衣的天使降下凡間。
「哇」在旁邊的阿包仰望著台上的Shirley，情不自禁的叫出了聲。

天使坐在椅上，拿起了結他，用美妙的音符和旋律為她作佐料。

她這次唱的是串燒歌：王菲的《郵差》和《夢中人》。

第一個音剛發出，本來已經十分安靜的禮堂，頓時變得鴉雀無聲。我不禁想起Lady Gaga在A Star Is Born中初登版時，也是此般的驚艷八方。

直到細雪飛下來 盪進遠處深海
甚至兩腳走不動 先想到離開
直到你說不回來 直到我說活該
拿下了你這感情包袱 或者反而相信愛

曾經有人評過，王菲的歌聲是眾多女歌手之中最獨特的。她那空靈透徹的聲線，就好像一個動人至深的表演者，把藏於歌曲最深處那些幽怨都毫無保留的展示在你面前。而Shirley則把歌曲唱出了另一種風味。她更像是一個不食人間煙火的仙女，用最純真的態度訴說著那些愛情中的悲劇，卻又坦然接受自己的命運。

你是千堆雪 我是長街
怕日出一到 彼此瓦解
看著蝴蝶撲不過天涯 誰又有權不理解

大慨此時的我怎麼也不會料到，日出總會有到來的一天。太陽的光太過耀眼，熱得連千層的雪也會溶化。清晨的時份，長街失去了厚厚的雪保護，只遺下在冬天被剃頭的柳樹。街上空無一人，不知那時空蕩的街道，又有否懷念過昨晚的白雪。

你是一封信 我是郵差
最後一雙腳 惹盡塵埃
忙著去護送 來不及拆開 裡面完美的世界

我從沒有過自己戀愛中的「理想型」。大慨現在還沒有一個女人，能夠值得我和她廝守一生吧。我像是一個到處送信的郵差，兜兜轉轉的走著，卻依舊找不到自己的終點站。可能我的感情路也注定是庸庸碌碌，隨便找一個不太熟悉的女朋友，隨便找一個不太愛的人結婚。可能到中年的某日，我回顧過往的時光時，發現自己因為不懂把握，而錯過了一個又一個機會。

夢中人 一分鐘抱緊 接十分鐘的吻
陌生人 怎樣走進內心 製造這次興奮

看《重慶森林》時，印象最深的便是電影中的這首《夢中人》。警員633只記掛著自己的前女友，卻從不察覺阿菲偷偷的在他家中打掃。阿菲就在他的家中一邊打掃，一邊改編著這首《夢中人》。這首歌對夢中人的傾慕，使我印像深刻。

我彷似跟你熱戀過 和你未似現在這樣近
思想開始過份 為何突然襲擊我
來進入我悶透夢窩 激起一股震撼

這是我第一次看見另一個她。如果要用文字去形容此刻的她，詞窮的我大慨除了「天籟之音」外也沒有其他了。在台上拿起結他的她彷彿變成了另一個人，由一個平易近人的鄰家女孩變成了一個很陌生的人。找到了自己天地的她，突然和我好像變得十分遙遠。但正是這樣的她，更使我著迷。

夢中尋 這分鐘我在等 你萬分鐘的吻
夢中人 這分鐘我在等 來製造心裡興奮 心興奮

她唱完最後一個音後，向台下揮手致敬，稍一欠身，便走回去後台。此時，台下轟出比平常更猛烈的歡呼聲。

也許是避嫌的緣故，她最後也只拿到了亞軍，但這也早已足夠驚艷了，不是嗎？

起身就有文睇

比賽結束和頒獎，再待我們收拾過場地後，時間已經不早了。
「喂等埋呀」退下台後，天使變回了凡人，穿回校服的Shirley從後台跑出來向我們招手。

晚上九時多，我們草草的關了燈後，一行人便浩浩蕩蕩的離開了學校。我們到學校附近商場的一家燒味店，算是半慶祝今天的活動舉辦成功。一行十幾個人坐了下來，

吃過飯後，我們到了舊墟的糖水店，幸好這家店有大枱，不用我們分枱坐。這也成了我們以後的習慣，一有聚會便「老地方等」，而這裡就是我們的「老地方」。對這裡記憶最深刻的便是他的雪糕紅豆涼粉，雪糕比其他甜品店的更好吃，也許用的是Häagen-Dazs的雪糕，紅豆粉量十分足料，而且重點是只賣三十元，絕對是良心價。

「我要雪糕紅豆涼粉呀」「雪糕紅豆」「紅豆涼粉」
當問到要點什麼時，有三個人同時出聲。我抬起頭來，發現另外兩個人是Shirley和阿包，我們不禁相視而笑，果然都是識食之人。

吃著吃著，不記得是誰突然開口說：「就咁好悶呀，不如我地搵啲野玩啦。」
之後又不知是誰從背包中拿出一個水樽，提議道：「不如就玩真心話大冒險啦。」

然後，在一片的起哄聲下，遊戲正式開始了。頭幾輪的問題都比較正常，無非都是問有沒有另一半，有沒有喜歡人這些。

隨後，下一輪的真心話開始，水樽不停的轉動，在與 面磨擦數圈後終於慢了下來，最後緩緩的停到阿包面前。

我見不是我抽中，便繼續發呆，望向門外，畢竟我不是一個懂得問問題的人，更何況我和他這麼熟，什麼都知道了。

豈料，他突然拍一拍我，示意我望向眼前，稍一回神，我才發現那本該指向阿包的水樽，不知何時竟然指向了我。我不解的望向他，他卻用一個淫蕩的奸笑回應我。

我暗暗的回了他一句：「仆你個街」。
不過事到如今，總不能走數，也只能硬著頭皮回答了。

「咁我小小地，簡真心話算啦。」
「好呀，咁我都小小地問下，你依家有冇鍾意嘅人呀？」阿包一瞼輕鬆的說著。

「無」我剛脫口而出口，突然瞟到遠方的Shirley，「掛…」。雖然她只是安靜的在吃甜品，但想到此，我的思緒突然十分混亂，有點不知所措，只得很沒有霸氣地在句後加上一個助語詞。

「掛即係點呀，有定無呀？一係有一係無！」此時的阿包正在咄咄逼人的追撃著我。
「你唔好理啦，總之我答左！呢個係下一條問題，依家到下一個啦。」說罷，我沒有給他反撃的機會，馬上拿起水樽。

水樽來一個二百七十度的大轉動，最後剛好指向了Shirley。

「你依家有冇鍾意嘅人呀？」我見狀照辦煮碗，問了她相同的問題。
豈料她面上閃過一絲的怪異，雙眉皺起。只是她立馬便回復原狀，裝作沒有事發生過。

「有」她肯定的回答著。
我沒想過她會答得那麼堅決，呆了一呆，不懂反應下去。

她見我好像有點愕然，只好一手搶過水樽，繼續遊戲。

又過了幾輪，見好像已經在店中待得太久了，我們連忙先結帳。出去後，時間還不算晚，只是十一點多。我們漫無目的地在街上逛了數分鍾後，剛好到了運動場的門口。我們便順便進去坐一坐。我們走上看台的最高處，分成兩行的前後排坐。

晚上的運動場人煙稀少，只有廖廖可數的人在樓下慢跑著。沒有啦啦隊的呼叫，也沒有大媽在散步，我們可以盡情的在此呼叫，享受著在這人滿為患的城市中，專屬於我們的一片小天地。我們吶喊著，大笑著，揮發著屬於我們的快樂。

我們下去跑道，在跑道上肆意的互相追逐著，甚至還舉行我們的跑步比賽。跑得累了，我們便一股腦的在草地上坐下來，或躺或卧。

「喂，望下個天。」突然有人指向天上。夏天由於吹南風的緣故，香港現在吹的大多是太平洋的風，所以香港夏天的天空多數都較漂亮，純淨。天上出現了幾顆微弱的光點，星星點綴著無雲的夜空，像是在一幅純白的畫紙上，加上了數畫畫龍點睛的神來之筆。

閒著也是無事，我們決定繼續玩Truth or Dare。只是越往後問，大家對大家都越來越熟悉，所以問的問題也越來越奇怪，像是有沒有試過不穿內褲落樓下，有沒有試過在地鐵站內唱過歌。只是那該死的水樽，除了那次外，就再也沒有指向Shirley過了。

不知過了什麼時侯，我想大慨是一個小時左右吧，大家今天都累了，於是我們默默的達成了共識，決定一同離開。

「我地行呢邊啦，拜拜」在巴士站下，我和Shirley和他們揮手道別，跟他們分道揚鑣。眨眼間，只剩下了我和Shirley一起走回家的路。

夜深人靜，整條天橋只有我們兩人的腳步聲。月光的沐溶使得氣氛頓時變得曖昧不明。有時侯我走快一點，她又會走快一點，跟上我的步伐。我走慢一點走，她又會很有默契的慢慢走。她進我退，她退我進，我們像是在月亮底下跳著華爾滋的一對舞者。

「你頭先講有掛，係咩意思？」她突然開口。
「我指阿包問你有冇鍾意嘅人果陣。」見我不懂得怎回答，她又再補充，生怕我不知道她在說什麼。

我偷偷的看著她那刻的神色，只見她嘴角微微上揚，那柳葉眉頭一挑，眼睛瞪得大大的。再加上一副調笑的語氣，看來她對於我有沒有喜歡的對像，只是出於一種八卦好奇的心態吧。

我不懂得怎麼給反應她好，只好結結巴巴的說著：「我…我都唔知有冇鍾意嘅人呀。我成日都好易對人有好感，所以都分唔清楚邊個係鍾意，邊個係好感呀。」

她聽完後，用左手托頭，「吱」了幾聲，用一副饒有興致的神色看著我。

「咁你呢？」事實上，我對她的答案更有興趣。
「你要知道嘅時侯就會知道嫁啦」她把頭別過去，留下了一句「你阿媽是女人」的道理。

轉眼間，我們已經快回到了村口。一個轉身，她已經到了她家樓下。她揮一揮手，簡單的說了句「拜拜」便轉身離去了。

睇緊嘅可以留下言

睇緊

多謝支持

有人說，時間像是小偷。不可否認的，時間有時真的過得太快。

投票前的第三日，我們像往常般的洗著樓。從地下走上六樓，再從六樓走回地下，時間就這樣在我們的吶喊中不知不覺地過去了。又到了午飯的時間。

如果要選的話，洗樓大慨是選學生會時最枯燥乏味的事了。我們走著走著，走遍全校，就只是為了知名度，而非校政方面的改善。

「喂，行啦。一齊去食飯。」果然，人工作的最大動力就是為了吃飯，這是人世間不變的定理。

「你…你地今日自己食得啦，我Lunch Time約左人呀。」但奇怪的是，連平常也總是最積極吃飯的Shirley，今天也沒有跟我們一起吃飯。說罷，她便急急忙忙的離開了。其實自從上次後，我們之間的氣氛就突然變得有點尷尬，連說話次數也比平時少。

「喂」正當我摸不著頭腦之際，阿包突然一副義正嚴詞的樣子走過來，搭著我的膊頭。

「我決定唔溝Shirley啦。」他一本正經的說著一個我早已猜到卻又有猜到會這麼快發生的事實。幸好我沒有吃飯，不然我現在一定把整口飯吐出來。

「點呀，包哥。你今次又睇中邊條女，所以「放棄」你本身想溝果個呀？」
「喂，等陣先。點解你當我係啲咁既人呀，我似係咁咩？我只不過係叫唔想為左一棵樹而放棄成個森林。By the way，係Crystal呀」

因為他們一個是內副一個是外副的關係，所以經常都需要走在一起，也許正是晚晚的Whatsapp，使他們擦出了愛火花。

說起來，Crystal也是個不錯的女生。個子高高的，足足有一六八，樣子也不錯，算得上是中上，和官恩娜也有幾分相似，所以我已經在Whatsapp把她的名設成「官恩娜」，而且還是個排球女將，可說是文武雙全，也算是一個高質的女性，只是和Shirley相較之下，依然顯得黯然失色。

「Crystal真係好溫柔呀，又夠高，我最鍾意啲高嘅女仔嫁啦。同埋呢，上次我發燒果日，本身咪要同佢傾份工作報告嘅，跟住我同佢講我發緊燒唔係好舒服，話唔緊要，第二日先再傾，仲叫我Take Care，佢真係又體貼心地又好呀><」

...我想大慨他這輩子第一次有她老母以外的異性正常關心他，才使他回錯了意。

「唉，都估到你嫁啦，你今次又有咩計劃呀？」
「等陣先，點解你完全唔好奇我點解要放棄Shirley嘅？」
「點解呀？」
「想收風果陣，係咪應該對爆料人有基本嘅Respect呢？」他隨即擦一擦他的手指，比出了一個金錢的手勢。

「係啦係啦，咁小人想請問下，點解我地閱女無數既包大人要放棄Shirley呢？」我從錢包拿出了剛剛吃完飯找的一元給他。
「一蚊？仆你個街，你唔好送蘋果日報？」
「見係一世人兩兄弟，我先同你講咋。因為」
「佢有仔。」

…

雖然我早已猜到了，但一次聽到這個真相，感覺還是有點奇怪。我喜歡她嗎？我想大慨不吧，但我總是很難想像一個近乎完美的女生，像是可遠觀而不可褻玩焉，卻已經有男朋友了。

「喂，唔好咁傷心啦。學我咪得囉，冇左一條女，仲有千千萬萬條女嘛。嗱，我決定左啦，今次唔溝到Crystal，我係一定唔會放棄嫁！」
埋單後，一出餐廳門口，剛好一道熟悉的背影也從另一間餐廳步出。

「WOW，快啲埋黎睇，係主席大人同埋佢男朋友呀。」阿包一看見他們的身影，便立馬吹起口哨帶頭起哄。其他人也馬上圍在他們身邊，有的則在一旁七嘴八舌的議論著，像是遊客在動物員觀看動物般，只是不知我們是遊客還是動物了。

「Hello，我係Jason呀。平時辛苦晒你地照顧Shirley啦。」

即便被一堆陌生人圍著，他也沒有絲毫的尷尬，像是生來便已習慣在鎂光底照射底下生活。要形容他的樣貌，該怎麼形容呢？

如果可以像能力值般量化，我想大慨是九成陳冠希吧。一個Gel得整齊之餘帶有層次的油頭，眼大大，鼻高高這些也不在話下。更為突出的是一身壯碩而又均衡得恰到好處，不讓人感到肥膩的肌肉，再加上一八三的完美身高。
惟一可惜的是下唇較厚，可能會比較重性。就連我也不得不承認，以樣貌的登對程度來說，他們倆就像是童話故事中的天生一對。

「Hi，你係咪就係阿達呀，我成日聽Shirley提起你嫁。」只見他無視他人，徑直的向我走過來，伸出了他的右手。

正當我也伸出右手，準備和他握手之際，他突然發力，青筋暴漲，一下的向我的右手進攻，我反應不及，著了他的道，只得馬上把手抽回來，暗暗吃痛。第一次的交手，我便已經處於下風。

「我地行先啦，拜拜」還沒等我回過神來，他便已經對我展出了勝利者的笑容，然後一把的拖著Shirley的手，揚長而去，我只來得及看見Shirley眉頭一皺。

「喂喂，你地發生左咩事呀，你同佢有咩過節？」一番交手過後，阿包立馬沖過來「關心」我。
「過節？岩岩先過完中秋咋喎，又過？」
「呢種時侯唔好玩膠啦Ching。條友好猛料嫁，隔離學校足球隊隊長黎，好似有去港超跟開操嫁，仲要高大靚仔，據講鍾意佢既女仔由上水排到落沙田架。你對人地做左咩黎？」

「挑，驚_咩。C朗都係學界水準啫，港超比盡咪又係街場水準。你冇聽過我個朵咩？街場普巴喎。你以為我會驚佢？少年，你太年輕了。」我一臉Don’t give a shit的說著，完美的演繹出「我當堂嚇一跳，跟住就得啖笑.JPG」。
說罷，我若無其事的跟著他們一起回去。

「唔好意思呀，我估唔到佢會咁。你有冇野呀(哭哭Emoji)」剛回到學校，我便收到了Shirley的信息。

「你果日指你有鍾意嘅人，果個就係佢？」
「係呀。」

我最後也沒有回覆她。

幾時更新

那日之後，我和Shirley私下都沒有再說話，一來是因為「那件事」，二來就是學生會選舉的投票日快到了。這幾日，我們都在做著最後沖刺，為這件事而忙得不可開交。

「聽朝七半校門等」
「聽日啲野搞掂未？記住帶Poster 傳單，同埋準備放學要再改一改。」
「OK」

越臨近投票日，感覺就好像死刑犯在倒數電椅般，每過一日，就離死期愈近，氣氛也越沉重，以前Whatsapp中閒話家常的對話在這幾日間全部消失，只剩下公事上的對話，和冷冷冰冰的「OK」。一個多月來的努力，成敗在此一舉，壓力把我們迫得透不過氣來。現在我可說是提前體驗放榜的殘酷了，多年來的努力，變成一場All or Nothing的遊戲。

而事實上，我們內部的氣氛也一片愁雲慘霧。由第一天開始已經極為明顯的人氣分野，到了今天仍然沒有改變。依舊明天早上，他們的助選團都是多得人滿為患，而我們則從頭到尾也只有我們自己。

這是場戰爭，但勝利是不可能。

「再咁落去唔得」在投票日兩天前，我們正在開會，每個人都沉默不語時，Shirley突然說話。
「我地要做啲野去改變呢個局面」
「不如我地試下整野食？」

才能吃飯。所以小息就成為了你不會餓死的救命稻草。

然而不幸的是，這根稻草的面績有點少，不是每個人都能夠抓緊。又因為校政的緣故，小食部只有兩位姐姐，而兩個人要服務一千多人，而且小息又只有二十分鍾。每天的十一時，你都能在這裡見證香港人的「我地真係好_鍾意排隊」精神。

每天的小息，都化身為一百米的田徑場。在這個修羅場下，只有跑得快的人才有資格享有美食。

也因此，Shirley的這番提議，猶如聖女貞德之於法國，外國勢力之於香港，都是能拯救無數渺小生命的偉大提議，而深受其害的我們也在此刻像是打通了任督二脈一般，七嘴八舌的提議著。

「我覺得可以整波蘿腸仔囉」
「不如整啲小食部冇得賣嘅野啦」
「咁一係整飯團啦」

到了最後，也不知道是誰說了一句警世之言：「爭咩呀，溝埋一齊做懶尿牛丸呀，笨」
於是，我們決定了做大集燴。

我們說做就做，第二天一早，我們連校門的宣傳也沒有做：反正都這麼多天了，要認識我們的也一早認識了。我們一大早就回到我們的基地，還記得我一開始提過那裡曾是家政室嗎？

幸好我們發現那些用具還沒有荒廢，電磁爐還能用，只是看上去有一點漏電。鑊鏟雖然有點生銹，但稍為洗一洗後，馬上變得新的一樣。

我們浩浩蕩蕩的把一箱箱的食材搬到家政室，那是昨晚我們清空整個黃昏的街市的成果。說起來，到了現在，我還是不能忘記昨晚街市的姐姐看著我們大手入貨時，見我們步出大門時，便用《國產凌凌漆》中古明華揮手.JPG的表情目送我們離開的情景。

早上七點四十分，我們準時開始工作，要在半個小時內做好所有食物，然後回去上課。時間緊迫，我們沒有任何一分一秒浪費的餘地。十幾日來的默契，使我們無需言語，也能夠自動自覺的分工合作，阿包洗菜，其他人落鑊，而我負責的是：洗碗。沒辦法，自打出生後就沒有入過廚房的我，準備食物對我來說簡直是強人所難。

然而，當我望向Shirley後，一件有趣的事情發生了。她用錫紙包好食物後，竟然沒有絲毫遲疑下，直接把整卷錫紙連食物放進微波爐內。說時遲，那時快，她已經關好爐，隨便設定時間了。這時，我也顧不得手上還有一大堆碗，馬上沖過去制止著Shirley。

「喂，等陣先」我對著她大叫。
她聽到我的聲音，像Lag機般呆了一呆，只是幸好她的手已緩緩的放了下來。我一個箭步沖到她的面前，把那卷錫紙拿了出來。

「你冷靜 先，咁擺落去會爆作架！」
「哦…」她好像還沉浸於剛剛差點炸了整個廚房的行為中，有些不置可否的回答著我。
「一係你去切野算啦，果到有啲蕃茄，呢到等我黎得嫁啦。」我見她一副還沒 醒的樣子，只好著她遠離危險的微波爐。

只是，危機還沒有結束，她急急的走到砧板前，不知所措的看著眼前花多眼亂的刀具三秒後，拿起了最大的那一把。然後，她手忙腳亂的按著蕃茄，看似隨意的一刀切下去，把他一分為二。

只是，她下刀的時侯好像有點用力過猛，一個蕃茄一彈便彈得很遠，掉到了旁邊的鑊中。旁邊正在準確開爐的Crystal，她才剛剛開火，落油，還沒有準便好，頓時變得火光雄雄，Crystal明顯是沒料到這情況，一回過頭去便看到有一束火焰燒向天花板，她整個呆在了原地，動彈不得。

幸好，阿包那時剛好在附近，眼明手快的關掉了總制，這才沒有造成更大的意外。只見Shirley這時吐著舌頭，雙手成祈禱狀，一副無辜內疚的樣子，使人不忍責怪她。沒辦法，人就是這麼膚淺。要是她是男人，怕是這時就已經要被我們罵上天花板了。

最後，我們忍無可忍，只得把她「請」出了廚房。沒有了危險的X-Factor之後，我們瞬間變得如虎添翼，不消一會兒便完成了所有步驟。最後，我們總算在上課前有驚無險的準備好所有食物。

想不到，那個在台上看似無所不能的天使，在廚房竟會有如此一面。某程度上，這也算是一個我從沒有看見過的Shirley，只是有點傻得可愛而已。

在上課老師沉悶講話的襯托下，小息也不過是幾個閉上眼的瞬間。小息的鍾聲一響，我們連忙沖到三樓，在學生會室把所有食物拿到地下小食部。

「喂，埋黎啦，有免費野食呀！」
「埋黎睇，埋黎簡呀！」

我們在操場中像個小販般大聲叫喊，希望能夠和旁邊小食部的人搶生意。漸漸地，隨著原本那條排隊買食物的隊愈來愈長，愈來愈多人注意到我們。

我們耐心的等待著。突然，人潮如海水倒灌般擁向另一條隊伍，即是我們前面。原本前面只有小貓三四隻的隊伍，馬上變得人山人海。我們也由本來行行企企，變得忙得不可開交。

「拿，你嘅！」
「等陣先，慢慢黎！」
「係，唔使急，我地仲有好多野食嘅，慢慢簡呀！」
「唔使唔該，後日記住投我地Fantasy一票呀！唔好唔記得我地政綱其中一項要求學校提早午飯時間同埋改善小食部質素呀！」派食物之餘，我們也不忘宣傳自己。

隨著愈來愈多人排隊，我們的體力也漸漸不支。我們機器式的說著一樣的話，做著一樣的動作：手放下，然後再拿上來，我指的是派食物給人。然而，我們終究還是錯估他們的飢餓程度了，愈來愈多的人陸陸續續的排隊。即使我們派得再快也好，也敵不過人潮增長的速度。

到了最後，正當我頭也不回的準備把波蘿腸仔遞給前面的人時。我往前一看，才發現面前已經空空如也了。打算預備兩天份量的食物，想不到連第一個小息也捱不過，便已經被人一掃而空了。

幸好現在已經快要上課了，留下來的人潮也不多。我們只好對他們說聲抱歉，然後連忙回到課室。幸運的是，今天的活動如此火爆，證明這個想法的的確能幫我們逆轉劣勢。眼下，這個方法也是惟一的機會了。

我們接下來的一天，基本上整天都是待在廚房中渡過。當然，Shirley例外，有見於她昨天的精彩表現，她一個人被派了出去宣傳明天的活動。第二天，場面同樣火爆，甚至有過左而無不及。幸好經過一天的磨練，我們這次終於有足夠的食物給每一個人。這次，我們的心總算有了底氣。

如果把這次的選舉形容成一個足球比賽的話，那我們大慨便是在全場捱打的情況下落後一球，然後在比賽的最後關頭，搏得一個離門較遠的罰球。雖說扳回一城，甚至逆轉勝的機會微乎其微。但總歸需要一試的，不是嗎？人生若無夢，那該多麼沒趣。

兩天的時間很快便過去，又到了我們平常期待的星期五了。然而這個星期五，我可是從沒期望過這麼快便會到來了。我們奮戰兩星期的結果，都將在數個小時侯揭曉，現實從沒有任何一刻殘酷如此。

和往常的每一日一樣，我早早的醒了過來，準備七點半到校門宣傳。我起身望一望鍾，發現已經七點十五分了。我九秒九的刷好牙，換好衣服，關上門走到電梯的那一刻，才突然驚覺：今天已經不用再回到學校宣傳了。

不知道你們會不會有曾經一刻，一件事，不論你喜歡也好，不喜歡也好，總之它不單變成了習慣，甚至還可算是你生命中的一部份。然後在某一天，它就突然消失了，甚至連你也不曾察覺。那種倀然若失的不習慣很難形容，那是一種奇怪的感覺。

不管了，我決定照樣回到校門。走在那條熟悉的路上，我發現眼前有一道熟悉的身影，那是Shirley。我們一起走回學校後，才發現Crystal也在，阿包也在：每個人都已經到齊了。我們相視而笑，圍成一個圓圈，然後把我們的手都搭在中間：像極了我們第一次見面時的場景。

投過票後，我們各自走回自己的課室，等待著審判日的來臨。

「Fantasy一票」我那天甚至緊張得忘記了中間發生過什麼事了。我對那天的回憶就像斷了片一樣，從早上在校門口後，便直接跳到了放學點票的環節。看著雪白的紙張一張一張的從票箱拿出來，像是身於古羅馬的角鬥場，每一張票，都像是狠狠刺進對方體內的一根利刃。難道這就是傳說中的「血債票償」？

大慨是一個多小時侯吧，點票終於完結，結果也公佈了。此時我的記憶再度跳動。待我再次回復記憶時，我已看到我們十多個人默坐在禮堂的一角，每個人都垂下頭來，沒有說話。坐我旁邊的Shirley突然鼻塞似的哼了幾聲，接著把手放到面前，遮著自己的眼睛。看見這樣的她，我有點不知所措，沒有帶紙巾的我，只得用手拍一拍她的膊頭。

我好想安慰她，但我做不到。我該對她說什麼？「唔緊要」？「下次黎過」？只在失敗面前，一切的安慰都像軟弱無力的辯解，一切的原因都成了借口。而事實是，倘若我們再做好一點，她會傷心得需要我去安慰嗎？

她拿開了我的手，對我揮一揮手，沒有接受我的好意。數秒過後，她抬起頭來，臉上重現以往那一貫輕鬆的神色，走到每一個人的座位後拍一拍他們的膊頭，示意他們起來。她又變回那個熟悉的她：如果不是我看到她正在強忍那滴快要掉下來的眼淚的話。

只是這時的她，似乎更惹人憐愛。褪去那層華美的金裝，那份與年紀不相符的成熟，那個看似不食人間煙火的人，原來內裏也不過是個十六歲的少女，真切的存活於我們每一個人的身邊。

多年後回看，這十數日的確是一切的開端，雖說最終失敗了，但人生總是得帶點遺憾，才會足夠美麗。如果我們最後成功，怕又是另一個故事了。這正是命運的有趣之處，一個看似微不足道的因素，都足以使你截然不同。正是這強列的不確定性，更顯得緣份的可貴。

我穿過浩瀚無垠的天空，穿過波濤洶湧的大海，歷經一百萬種可能性，經過萬千時空，才換來與你於短促的街道擦身而過，這是我的幸運，卻也是世界的不公。

學生會結束後，我們也終於回歸平靜的校園生活。

放學的時侯，Ivan突然過來找我，他是足球校隊的隊員。

「喂，有好野益你呀。」

「點呀，今次又搵我幾時去跟街場呀？」他是個不折不扣的波牛，他的生活彷彿只有足球，每次開口的話題和足球都脫離不了關係，每天的娛樂活動是踢波，晚上便是睇波，行街鍾意睇波杉，甚至連賭錢也只會賭波。說起來，我也 他拉過去踢街場好幾次，但神奇的是，他每次的隊友，不是廢得像新手般，便是太強。所以我後來也沒有再和他一起踢球了。

「唔係呀，是咁的，我想搵你去踢學界呀。」
「下，學界，唔係掛？」基本上，我對足球的認識程度只在於能控定個波，我可以解釋每個球星做的插花動作，自己卻一個也做不來，簡單的來說，即是「冷氣軍師」。

「係呀，因為上年班中六畢晒業之後，我地甲組就唔夠十一個踢學界啦。你知嫁啦，我地呢級都冇人踢波嘅。踢得差都唔緊要嫁，教練都係搵人湊下人數 ，我地都預左比人大炒嫁啦。」
「喂，好似幾好玩咁喎，我都Join埋一份得唔得嫁？」一直偷聽我們對話的阿包突然湊過來對他說。

「嗱，我頭先睇左賽程表啦。我地小組賽嘅對手就係Jason間學校。即係頭先輸左嘅，你可以係球場贏返返黎。做真男人定係垃圾，會唔會比佢踩住上，就睇你今次嘅決定啦。做兄弟嘅，實支持你。連我都參加，你唔係唔黎掛？」他拉我到一旁，細聲對著我說。

「咁好啦，幾時練波呀？」激將法絕對是三十六計中最有效的一招。

「聽日放學，學校球場等啦。到時帶件杉黎換啦，波杉果邊暫時冇咁快印到呀」他看起來很開心，似乎是因為終於湊夠了炮灰。

放學後，我如約來到了球場。
「喂，黎左啦？」Ivan在遠處一看到我們過來，便向我們招手。

今天是第一節齊人的練波，由於剛剛才湊齊十一個人，所以教練也沒有練習太過深入的戰術和其他東西。By the way，雖然掛名是教練，但其實不過是我們學校的體育老師，由於學校不重視學界，香港人也不重視體育，所以他才要兼任足球隊籃球隊田徑隊網球隊的教練。
熱身後的四十五分鍾，我們就在不停的互傳，帶波，最特別的便是馬騮搶球了。對於一隊連人也湊不齊的球隊來說，都算是這樣了。

「蹕」教練吹響了哨子。

「今日就練到呢到啦，我陣間要趕住去籃球隊學界呀，你地鍾意左留耐啲踢多陣啦。喂，新黎果兩個，阿邊個邊個。唉頂，唔記得左你地叫咩名添，總之唔緊要啦。踢得唔錯，比心機啊下，下個禮拜就比賽啦，到時醒醒定定呀。」說完之後，他便急急腳的離開了。

「呀，等陣先，你地兩個踢咩位話？」
「我係踢防中，佢係翼位」我們是街場小豬和落賓。
「哦，咁岩晒啦。我地隊波就咁岩差呢兩個位。」他說完後就真的離開了，不帶走一片雲彩。
「下，咁就完嫁啦…」我和阿包面面相覷，不知道是不是他的訓練方法太過高級，我們理解不了。

「習慣下啦，係咁嫁啦。」Ivan看見我倆的神情，一瞼苦笑，「我地不嬲都慣左啦。佢有個花名，叫「基本功之鬼」，你再黎多排就明嫁啦」

如是者，剛完學生會的我顯然很有空，再加上快要第一場學界了。所以我天天放學後都會到球場練波。就這樣，我天天的重覆跑，接波，傳波，然後再跑，像是個機器人般練習著這些動作。

不，至少機器人也不會只練三種最基本的動作，至少還會射門吧，「基本功之鬼」果然名不虛傳。我看著其他人臉上的神色，麻木的神情下透露著一絲絕望。能夠把踢波變成比英文堂更悶的活動，想想也挺難的。

就是因為這樣，到了現在，我連隊友的名字和他們踢什麼位置都不太清楚，只記得Ivan是前鋒，然後我們的隊長Anson和我一樣是踢防中位置。

之前幾日都唔知自己寫緊咩
之後會入返直路

每天練波最開心的時刻，便是離開的時侯。五點多左右，Shirley剛好也會在差不多的時間完結她的提升班，我們經常都會在學校大門偶遇，然後一起走回家秩那條路。

漸漸地，好像我們都習慣了大家的存在。有時後我練波晚了，她會坐在球場邊看著我踢球，然後等我一起離開。也有時侯她上堂晚了，我便會一身大汗的走上課室，和她一起溫書，等到溫完了才一起離開。每天結伴回家的十分鍾路程，成為了我那段時光最難以忘懷的記憶。到了現在，我仍會習慣了閒著無事便落街走走，可能這個習慣也是因她而起吧。

今天是學界前的最後一日，我如常的練完波後，走到學校大門等待她。可不尋常的是，我在大門來回踱步，卻始終沒有看到她。於是我走上她的班房，卻發現班房早已關燈，空無一人。在偌大的走廊上，我沿著厚重的欄杆往街外一看，卻不經意的看到了那熟悉的Puma書包，和那獨有的長直髮。她依舊是那個Shirley，但臉上卻掛著一股幸福的神色：她正拖著穿上球衣的Jason在校門路過。

我俯視著並肩的兩人，我看見Shirley正熱切的挽著他的手，臉上充滿著笑容。你知道嗎，想要知道一個女生是否喜歡你很簡單。文字可以是偽術，說話可以不是真心，但笑容騙不了人。如果一個女生願意聽你那些不好笑的冷笑話，然後仍然開懷大笑的話，那她大慨是對的人了。當然，除非她笑點很低。

我沒有說什麼，畢竟我和她之間什麼也不是。

「聽日學界加油！」這晚睡覺前，我又收到了Shirley的Message。我苦笑了一下，然後簡單的回了她一句「Thanks」。

第二天一早，我一早便回了學校練波，應付下午的比賽。剛回到球場，我便看到每個人都露出了凝重的神色，就連平常總是對我們一副WFC態度的教練也一臉認真，眉頭深鎖，話也不多。熟悉的傳接訓練後，他拍一拍手，示意所有人過去。

「拿，你地嘅」他把波杉遞給了我和阿包，一件我到現在仍然留住的波杉。

「陣間就比賽啦，大家照平時咁踢就得啦。雖然對手都比較勁，但就算失左波都唔好驚。慢慢黎，一定會追得返！」在一番不那麼振奮人心的賽前動員過後，我們肩膀搭肩膀的圍成一個圓形，大聲的喊著我們的校名。

我們一放學便趕過去球場，不消五分鍾便已經全部換好了衣服熱身。正當我們圍著場外跑步時，我眼角倏然睄見了Shirley。我對著她揮手，她也對我比出了一個大拇指，然後做出了「干巴嗲」的手勢。

「拿，你地要小心對面呢幾個球員。望下對面果個187 高佬，唔好以為佢係籃球隊借過黎，佢跳躍力好勁嫁，上年學界仲試過頭鎚帽子戲法。跟住係對面個十一號仔，速度快，突破勁，傳中準，惟一缺點係射門比較差，所以記住陣間千祈唔好比機會佢地落底傳中。最後就係對面嘅十號球員，同時都係佢地嘅隊長Jason，相信你地都冇人唔知佢係邊個，六角形中場。陣間你地踢返本身踢開個位得嫁啦，你地記住要踢後啲，Cover好條後防線。」賽前，教練罕見的拿出了筆記本，為我們作出了最後的動員。

live

比賽終於開始。

獲得選邊權的是我們，我們選擇了先攻。雖然在學界比賽中，誰先開球一點也不重要，因為個波通常都很快便會送得對方。

「嗶」的一聲，球證吹響代表比賽開始的哨子。

實力上有所落後的我們，開局沒有貿然進攻，開局先選擇了較為保守的戰術，我們只是不停的在後場互傳，回傳，而對方見狀，也沒有壓迫。一段沉悶的場面過後，我方中場眼見對方前場和後場中間的距離過大，於是一腳長傳把球送上了對方前場。

此時，只見一道身影高速略過，對方的十號像是一道閃電般高高躍起，在空中把球截下，再用心口控定。我方前場上前搶截，卻見他左腳一扣，一推，便輕鬆加速推過了我們的第一道防線。

「回防！」隊長頓時費格遜上身，用吹風機提醒我們全部人防守。說時遲那時快，只見他一個One Two傳給回後造波的前鋒，只有數腳便打穿了我們整條中軸線。我再定神一看，發現現時情勢十分嚴峻：中場線已經失衡，我們的後衛被對方的雙前鋒拉開，我身後碩大的球場中就只有守門員作最後一關。

面對他的沖撃，我沉下身來，保持平衡，側身應對，以免被他用速度過掉。他沒有輕敵，兩下簡單的插花想要晃掉我，卻見我沒有受他迷惑後，於是便用右手架著我，希望能夠硬闖。我也不甘示弱，打算卡身位。正當我也準備伸出右手時，他驀然露出一絲不易察覺的微笑，然後馬上用左腳反方向內切，身體的慣性使我反應不及，被他過得一乾二淨。扭過我後，他向前大力一推，大步流星，數秒便已經到了大禁區頂。面對出迎的門將，他左腳拉弓，用力一射。

「呯」，球猛然的撃中了門枉。力度之大使門柱也為之一震，正當我們逃過一劫，仍然心悸之際，對方前鋒立馬沖到球的落點補射，幸好我們的門將反應神速把球接實，使得我們免於一開場便失球的困境。

門將開球後，經過幾腳的傳遞，球剛好落在我腳下。我向前帶波，到了中場線，我一個斜向的半長傳，把球傳到阿包腳下。此時，對方的防守仍未完全落位，阿包見狀，接球時靈巧的向前一推，打算直插禁區核心位置。只見回防的Jason此時從側邊回防時落腳一鏟，阿包反應不及，雖然他的人成功進入禁區，球卻被留了下來。

Jason馬上起身，波也沒有控定，馬上送出了一腳橫誇全場的長傳，直接把球傳到了前場右路。由於此前慢慢的壓上進攻，我們大多都站得比較前，後場的空位有如一片汪洋大海。

我們的左閘上前壓迫，豈料對方竟沒有理會他，一下加速便已直接殺落底線。對方趕及在球出界之前一腳傳中，把球送回門前。此時，對方的中鋒拍馬趕到，187的身高無人可擋，一記頭鎚直接頂向球門。我們的門將雖然僅僅用手指碰到，但卻無力阻止攻門入網。

「嗶」零比一。
「加油，唔好咁快氣餒。一球啫，仲有得追。」教練在場邊盡力的鼓勵著我們。

重新開球後，我們都顯得有點急燥，幾下簡單的傳遞也送了出界。開場失球對我們來說是很大的打撃，我們被迫著向前進攻，這也使我們有更多的失誤。經過幾腳傳遞後，球重新的落在我們隊長腳下。

他一腳通透的直塞，把球交到了禁區頂的我腳下。此時阿包正在向我招手，隨時準備前插。正當我打算傳球時，那道身披十號的身影突然沖出來協防。眼見他正準備防守我，我立馬把球轉到右腳，然後一記大力遠射轟門。

「唔撚係掛」。
只見他本來也只是象徵式的把腳伸出來擋一擋，豈料我射門時不慎撻Q，球瞬間軟弱無力的向他滾去，他見狀馬上帶球，卡卡上身似的向前橫沖直撞。直角假身，施丹轉身，展示著一個又一個花式，像個小丑般玩弄撲過去的防守球員。最後，面對出迎的門將，他輕輕一扣，過掉最後一道防線後輕鬆射空門得手。
二比零。

「做咩頭先唔傳波呀，記唔記得我開場之前同你講過咩架，_炳！」失球後，教練氣急敗壞的對著我破口大罵。

此刻的我百口莫辯，但想到球隊的確是因為我的失誤而失球，也只好忍氣吞聲，死狗似的回去開球。

接下來，是惡夢的開始。

對方角球開出，混亂中不知那個頂到了龍門口，對方的中鋒埋伏破門得手。

三比零，上半場結束。

一開球，Jason突破兩人後分邊，對方翼鋒再回敲禁區頂，Jason遠射得手。
四比零。

下半場第十分鍾，對方不停的短傳突破，打穿了我們的防線，進到禁區後，對方一腳射門，門將無力回天。
五比零。

再十五分鍾過後，我們的後衛間配合失誤，回傳失誤，對方輕鬆執死雞。
六比零。

完場前三分鍾，對面終於放鬆壓迫力度。我們搏到角球，角球旗上的我胡亂一斬，豈料對方也沒有太過認真防守，結果對方後衛不慎一頭把球回頂，我們最終就靠這球烏龍球破蛋。
六比一。

新讀者

完場之際，我的腦袋一片空白，像是剛剛做了一場好久好久的夢，我只一直對著計分版發呆。

直到阿包拍一拍我的膊頭，我定神一看，發現場內的人早已走得七七八八，大家都準備換回衣服。正當我準備和他們一起回更衣室時，Jason突然出現在我面前，旁邊的Shirley本來正拿起毛巾替他擦汗，見到我後，有些不自然的向我揮著手。

我對他伸出手，準備和他握手。只是他卻好像沒有看見我似的，直行直過，斜眼也沒有望向我，我的手此時空蕩蕩的揮著，場面十分尷尬。Shirley看到後也呆了一呆，只拉著他的手走開，遠離我們。

我從來都不是一個記仇的人，又或者說我的記性不太好，常常第二天一早，便忘記了昨天發生過的開心事。但今天這件事，我足足記到了下一年的學界。

回到更衣室（其實即是球場的廁所），當時的氣氛像是災難現場般一片愁雲慘霧，空氣彷彿有股魔力似的，使得大家連一句話也不敢說。直到教練一臉殺氣沖沖的衝進來後，才打破了現場的寧靜。

他一走進來，第一件事便是走到我們的面前，然後一個一個的破口大罵。我發誓，那是我人生第一次知道，原來這個世界有那麼多罵人的詞彙，而且他還可以不重覆的把那些話套用於我們每一個人身上，詳情建議可以參考Full Metal Jacket中的教官。

被人罵得狗血淋頭的我們，本來還瀰漫著一股悲傷的氣氛，現在已經連頭也抬不起。如果你也試過被人大炒，也許你也會明白到這種感受，那是一種難以形容的無力感。如果我們已經很努力了，但一切卻沒有變好，那該怎麼辦？

由於公開試的緣故，甲組學界賽程上的壓力很大，一場接著一場，不消一個星期便已經是下一場了。時間緊迫，上一場大敗的我們也沒有調整的時間，只得以原有陣容應戰。

也許是因為上一場的結果太過恥辱，哀兵必勝，懷著一雪前恥，又或者是已經不能再輸的心態，我們接下來的兩場都無比的落力。只可惜態度有了，運氣卻欠缺。分組賽的最後兩場，我們都只能悶和對方，最後只能黯然出局。

我曾不止一次幻想過，自己踏入場面上，會是何種的風景。也許我會奔馳於場上，攻入致勝的一球，也許我會千里護空門。最後卻是庸碌無為，混混噩噩。然而，也許這種期望落差才是正常的吧。

大慨是學界完了後的一個星期吧，本來只是一個平常的上課日，也沒有什麼特別的發生。

「喂喂，你當我係兄弟嫁可」可是，將要放學之際，阿包突然偷偷的用手機Whatsapp我。我抬頭望向他，剛好他也看過來，只見他的面色一臉古怪。

「咩事？」這種情況下，通常都沒有好事。
「你又搵我參加啲咩？」
「總之放學唔好走住，留低等我啦。」

在滿腹的疑惑下，下課的鍾聲終於響起。正當我剛坐低，準備收拾書包時，阿包不消半秒已經跑了過來，一臉凝重的搭著我的膊頭。

「兄弟，國家終於有任務派比你啦！」
「頂你，玩夠國產凌凌漆的GaG未呀？到底咩事呀。」
「是咁的，我之前咪同你講過我轉移目標嘅」
「係，Crystal呀嘛，跟住呢？」
「跟據我呢幾日嘅觀察之後…」說著說著，他突然從他的書包拿出了一本筆記本。
「等陣先，你話觀察佢。你係點觀察佢嫁？」該不會是那些吧。

「講起觀察，你就問岩人啦。首先係朝早去佢樓下預先等定，觀察佢每日返學時間同埋路線。之後就係小息去佢班房附近，睇下佢會同咩人講野。然後就係睇佢同邊個食飯。最後就係放學偷偷地跟係佢後面，睇下佢會做咩。咁咪唔會好似你，連人地有男朋友都唔知囉。」說著說著，他還不忙暗諷我。

「你千祈唔好睇小呢本野呀，呢本野紀錄住佢每日嘅時間表同埋生活習慣，例如佢唔食得辣野，見到唔鍾意嘅人會反白眼。有左呢本野，我直頭可以話係全世界最了解佢嘅男人呀。分分鍾連佢都冇咁了解自己。」

我看著這本簡簡單單，灰黑色，看似平平無奇的筆記本，也想像不了他會成為一個變態實施暴行的幫兇。

你真係變態佬黎… By the way想問，咁佢見到你有冇反白眼呀」對於他的溝女方式，我也只能無言以對。

「要溝到女，除左百份之一嘅令仔之外，百份之九十九嘅努力都係好重要嫁。果啲你唔好理啦，總之我觀察到，佢每個星期二放學之後，都會去補Econ。」
「所以，我想你同我一齊去報名。」

Crystal今年雖然只是中四，但由於各間學校教學次序不同，一般補習的課程都不會分中四和中五，所以我們也可以跟她報同一個班。

對我而言，補習是件浪費時間和金錢的事，所以我從來也沒有補過習。與其一個月花幾千元找那些補習名師，不如自己溫習，所以我毫不猶疑的拒絕了他。

「唔去，晒錢。」
「你諗下，你可以幫到我溝女，又可以提升到自己嘅成績喎，幾抵屌。」
「總之你搵第二個同你去啦。」
「聽講同某人最近行得好埋嘅Shirley都會去補習喎。」
...
「知你咩事啦，行啦。」他看見我默不作聲，露出一副奸計得逞的淫笑拉走了我。

三分鍾過後，我已經在四樓的後樓梯出現。

「等陣先，你確定我地咁做真係唔會比人當做變態？」
在放學熙來攘往經過樓梯的人龍中，我倆就在樓梯口來回踱步，阿包像玩CSGO躲在牆後和人對槍時，不時探頭望向走廊，卻又快速收回來。我們的存在和整個畫面的格調格格不入，不少路過的人都對我們抱以疑惑的目光。再加上他的樣貌「出眾」，要不是我倆穿上校服，怕是此刻早已有人過來趕走我們了。

「同埋你確定佢唔會一出班房就見到我地？」
「得啦，唔會啦。佢每日放學都係行前樓梯嫁，唔會望過黎呢邊嫁啦。」果然觀察入微，不做卧底真的浪費他了。
「By the way，記住千祈唔好同人講我跟住佢喎，我廢事佢地會當我變態佬」… 原來你也知道嗎。

說著說著，又十多分鍾過後，那道高眺的身影終於背上書包步出課室。
由於我們那區以前沒有某燈塔補習社的分店，所以我們只得步行到火車站，然後再搭火車到別區。

從學校走到火車站的那段路是最折磨的，我們每隔幾步就得放慢來行，去適應她們的速度，又要提防她們隨時別過頭來，幸好長期玩槍Game培養了我們即便在路中心也要隨時找掩護的良好習慣，看來將來出來社會後，即使失業我們也可以去幹私家偵探。

最驚險是上火車的時侯，我們不能和她們同一卡，以免她們發現，但又不能太遠，免得到站後跟不上她們。正當我們入閘之際，Shirley突然回過頭來。火車站的大堂十分空礦，沒有什麼可作掩護的。

「今次仆街了。」
危急之下，我突然急中生智，急忙的一手抓向阿包的膊頭，和她一起別過臉去。只見她看著我倆的身影一臉狐疑，但也沒有走過來，只是望了我們幾秒後便繼續向前走了。

大難不死後，最終我們也沒有生什麼差錯，順利的「陪」著她們到了補習社門口。然後，最大的問題來了：我們該怎樣扮作偶遇？

想知 有咩女明星係出名有仙氣
需要下靈感

以前定依家先

依家

首推heidi 別無他選

說起來，雖然他的行為有點變態，但是他的努力也不容否定。也許我們青春都有這樣一個人出現，你為了他，漫無目的地亂走，一天兩天三天，只為了某天，某分某刻，你走過街邊的轉角位，然後剛好，他也在這裡。無數天的等待，就為了那數秒的偶遇。這不是剛好，是上天會眷顧努力的孩子。

曾經十分討厭某大台電視劇中那些老掉牙的巧合橋段，只是待現實真的降臨時，我才知道：這個世界真的可以很奇妙。利物浦首回合落後三球，次回合可以四比零勝出，李斯特城可以拿到英超，現實很多時比小說中的情節更意想不到。當我們在門口來回踱步，思量著敲門進去後的台詞時，她們卻突然開門出來，手中還拿著一串廁所的鑰匙。

「喂，Hi，你地都黎補習？你地補邊個呀。」Crystal瞪大了眼睛，一臉驚訝的看著我們，反而旁邊的Shirley略有深意的望著我，面上沒有半分的驚訝。我看不透她的心思，只好用手肘頂一頂阿包，示意他回話。

「係呀，咁…咁岩嘅。我地黎報名Econ囉，陣間六點三個堂呀，你地呢？」阿包口吃的說著，更使旁邊的Shirley狐疑。
「我地都係喎！陣間一齊坐呀！」Crystal興奮的說著。

只是她們似乎急著解決生理需求，也沒有再追問下去，只是草草的說了幾句。

報名的時侯，某燈塔員工還十分耐心的給我們講解報其他課程的優惠組合，只是他卻一直用一副看水魚的眼神看著我們，像極了一個和女中學生說：「放心啦，唔痛嘅」的怪叔叔。況且我也沒有興趣知道什麼老師和什麼老師一起報名會有組合優惠，這感覺就像你叫召妓時有買一送一的服務般，這給那些老師一種滿滿的基情。

再想想一個月六百多元的付出，到了付款時，我的手在錢包前伸了又縮，縮了又伸，直到連那個員工也十分不耐煩時，阿包一手奪過我的錢包，拿出其中剩餘的鈔票，我們才算是正式報名。

在拍過照，連學生證也弄好後，我們便正式上堂了。那個不是太有名的補習名師，所以課室比較小，而且也只是Video堂。幸好不是真人，要不是就不能光明正大的玩手機了：我突然想起某位在堂上懷疑有學生偷拍課堂的「名師」。

Shirley和Crystal坐在第一排，而我們坐在他們後面的那一排。也許是因為學期初，今期教的只是Competition and Market Structure，都只是死記硬背的知識，不需特別認真聽，而且一早便已教過。上課不消五分鍾，我見她們在前排似乎很認真的聽書，做著筆記，便不便打擾她們，只自己拿著手機出來無聊亂按。

正當我百無聊賴之際，電話螢幕突然亮起。

「唔好比阿包睇到我同你Whatsapp緊」是Shirley的信息。
「做咩跟蹤我地？」正當我還在消化他上一條信息之際，她的攻勢已然進犯。
「冇呀，邊有。你點會咁諗我地嫁」我試圖作出蒼白無力的最後辯解。

剛好，她回過頭來，眉頭皺起，雙眼狠狠的瞪著我。

「唔好唔認啦，我頭先係火車站見到果兩個人明明係你地黎。」
「你再唔講點解，我就同Crystal講。哼，除非你解釋到，我就諗下放唔放過你地好！！！」
「其實，係因為阿包佢暗戀Crystal，所以我地先跟住你地扮偶遇。」事到如今，看來不賣隊友也不可以了。
「下，阿包鍾意Crystal？？？」她回過頭來，面上充滿著震驚的神色。
「等陣先，佢地咩星座話？」當一遇到戀愛上的話題時，研究雙方星座成為了每個港女逃不過的指定動作。古時的人結婚前，雙方家長會找算命來算雙方的時辰八字，好比現在的港女每每化身成算命師，算一算雙方的星座運勢。反正遇事不決前，先問星座。

「你千祈唔好同人講呀，阿包叫我唔好同其他人講呢件事嫁，比佢發現我爆左出黎我死得嫁」我慌忙的叫她保守秘密，免得她做出什麼更跳脫的事。
「得，你同我講清楚佢地做過啲咩，幾時擦出愛火花，我咪唔同Crystal講囉~~如果唔係…」
「怕左你…」餘下的這堂，成了我和她說八卦的餘興節目。不得不佩服女人對八卦的功力之深厚，連一件事也可以說半個小時。就在不知不覺間，課堂已然完結。阿包拍一拍我的膊頭，大叫「落堂啦！」

此刻，我和Shirley一同抬頭，結果發現他倆正一面壞笑的看著我們，我連忙起來拍一拍阿包的膊頭，叫著走了，裝作沒有事發生。

講笑 ummmmm ahgi啦 我份人咁簡單

棄左故？

最近有少少唔得閒唔好意思

補習社和火車站有點距離，課堂過後，我們一行四人就在月色底下慢慢走回火車站。路程中，由於剛剛的尷尬，我本有意和Shirley分開走回去，豈料她用手肘撞一撞我，再示意我望向阿包和Crystal。他們聊天聊得正開心，我也知道今天本來的目的便是助攻給阿包，現在既然他已經單刀直入中，我便也識趣不去再打擾他們了。

本來十五分鍾的路程，此刻變得特別悠長。我和Shirey平排站在前面，他們站在後面，我們就維持著這樣微妙的平衡，一路的走回火車站。在火車站前，我突然瞟到商場的另一邊開了一間占卜店，似乎女人對這些都特別的感興趣，Shirley也看到我，便急不及待的拉著我們一起占卜。

占卜店看似是新開的，沒有什麼人流，再加上店面本來便小，若不是無意中看到，恐怕我們路過也不會發現。店舖的環境和我小時侯去台灣旅行進過去的店舖差不多，有一張黑色的長枱，上面放了一個藍色的水晶球和一疊塔羅牌，圍著長枱的是數張小椅子。

店主是個看似三十出頭的中年女性，臉上披著一層薄薄的面紗，予人一種看不透的神秘感，背部披上了黑色的披肩，似乎這種裝扮會顯得他們更為可信。

個人問兩題問題，一百元，十分鍾。見是價錢合理，我們便毫不猶豫的嘗試了。首先問的是阿包，他問了學業和愛情：其實對一個中學生來說，最大的煩惱也莫過於這兩件事。回想以前中學的時侯，世界很小，測驗成績差了便以為世界會崩塌下來，那時總希望快點長大。現在再想起從前的生活，卻可算是無憂無慮，當時煩惱的事情，現時看來卻可以一笑置之。當時總認為世界會崩塌下來，卻怎樣都會有人幫我們支撐著，不論家人，老師，朋友也好。現在要一個人去支撐全世界時，卻反而懷念當時幸福的煩惱，人生真是一段十分諷刺的旅程，我們為了適應這所謂的社會，不斷推翻過往的自己，卻在這所謂的成長中失去了自我。

回歸正題，終於輪到我了。
我本來也想問一些特別點的問題，但待到真的發問時，我卻不知問什麼好，只好跟他們一樣，問學業和愛情。

「係儀式開始之前，記住最重要嘅係你要真心諗住黎緊果個問題，如果唔係真心，咁個答案就會唔準」她用一種極富誘導性的語氣指引著我。
「依家，首先合埋眼，心中一直諗住你想問嘅野，然後張隻手伸去水晶球到。觸摸完，感受到水晶球嘅靈氣之後，就可以抽三張卡。」

我屏氣凝神，放空心神，隨意的從 面上抽取了三張牌。我瞪開眼，看到第一張卡上，畫了一隻大大的惡魔。

惡魔牌，這張牌基本意思是一種不上不下，要上要下也可以，不進不退，要進要退也可以的情形，這是基本的意思。只是在實際占卜上，通常會出現一種左右為難，進退兩難，要退又不能退或不想退的煩惱情形。

「呢張牌暗示左你內心嘅迷茫」他們總愛說得這麼玄嗎？
「咁即係點？」
「拿，係不久嘅將來，你係愛情路上會有兩條路比你簡。一條係長但困難嘅路，另一條係短暫而美麗嘅路。」
「咁我到時應該簡邊條？」
「唔係邊條路嘅問題。你知唔知個問題係邊到呀，係你個心到呀。重點係你要清楚自己諗緊咩。如果你到時仲係好似依家咁，自己都唔知自己想點，咁無論有幾多條路比你簡，都只會係死路一條。總之呢，要相信呢到」說罷，她用手指指向了自己的心口。

正當我還在沉思那張牌的意思時，已然輪到了Shirley發問的回合。

她抽到的是「高塔」
「高塔」可說是是最差的一張牌。它是全部大牌中唯一一張不論正位還是逆位，不論從什麼角度考慮，基本上都只能得出負面論斷的牌，高塔的出現大都與毀滅性的事件有關。

占卜師嘆了一口氣，然後默默的把牌收回。

「呢張係一張代表毀滅嘅牌，但唔需要咁快就悲觀住。首先你要明白到，世界上好多野係一早整定左。有時結果唔如意，唔一定係因為你做到差。所以當你遇到迷茫同想放棄嘅情況時，記得有時好多野唔一定係你努力左就可以改變到，有時可能放手先係對雙方更好嘅選擇。」

占卜完後，我們四人也隨之回家。回家的路上，大家都一副心事重重的樣子，一言不發。

重點是內心嗎？我不自覺的把手放在自己的胸前，思想著自己最真實的感受。這兩個月內，發生了很多我從沒想像過的事。自從「那件事」過後，我就不曾擁有過像如今般的時光了。不論過去曾發生過什麼也好，總有一日，我們都會學懂向前看，不論好壞，不再留戀過去。這就是我們的「必停站」。

「我地幾時約出黎？」Crystal突然在火車上問我們，也許是想轉移一下話題罷了。
「係喎，我地好似果日之後都冇再見過」不過出來聚一聚也是件好事。
「就咁話啦！」不待我們再說下去，Shirley已經拿出了手機，在Whatsapp上約人。

那是十月的某個星期六，我們約了在旺角打邊爐。

「黎啦，乾杯，慶祝我地選唔到學生會！」Shirley略帶自嘲的說道。

大家都在和應，現場的氣氛很熱鬧，畢竟經過這數個月來的奮鬥，即便是最晚入隊的我倆和他們每天一起工作，一起吃飯，不論怎樣也會有感情。

學生會和大學的上莊一樣，當你還在做的時侯，你會認為這是一件吃力不討好的事，甚至無時無刻都想退出。然而，待到你的任期真正完結後，回顧過去一年的時光，你大抵會發覺那些曾被你視作是煎熬的時間，其實也不是真的那麼差。沒錯，真的非常累，但那些共同作戰的時光，在往日卻是很難再重現了，能夠每天和同一羣人為著同一個目標奮鬥，至少在香港，很少會有這樣機會。

大家都心知肚明，不出意料的話，這天會是我們最後一日那麼完整了。之後的聚會，大慨都是每次會有誰沒空吧。所以大家都很把握這最後的一日，希望為這場仲夏夢，賦上一個最完美的結局。

Shirley也一直強裝著絲毫不受落敗影響，依舊像往常般跟大家說說笑，維持她一貫的輕鬆。我不知道，是只有我看出了她那笑容下的悲傷，還是其他人也是。我沒有問其他人，我也沒有這個必要知道。

「黎啦，乾杯」思想交蕩之際，她突然不知從那拿出數樽啤酒，然後遞給我們每一個人。我看著旁邊的侍應，難道他不知道賣酒給未成年人是犯法的嗎，還是他認為我們這一羣一看便知道未發育的女生看起來已經滿十八了嗎？

更重要的是，Shirley的酒量，不用看也知道很差。你問我為什麼？因為通常故事女主角的設定都是這樣的。

果然，不出我所料地，在她大叫「乾杯」，其實只喝了小半杯酒後不消一秒，臉上的紅暈經已浮現，她打了一個大聲得全場都聽到的嗝。就在這刻，我知道我今晚麻煩了。

飯局的後續我已不是記得很清楚了。都是做一般香港人聚會時會做的事，就不在此詳述了。

兩個小時後。
「喂，我走啦，大家係咪一齊搭火車嫁？」
「係呀」
「我都係」
「咁行啦。」

正當他們準備回家時，我回頭看看已經喝得爛醉的Shirley。全身都是酒味的她，連走路也搖搖晃晃的。我看著她瞼上的紅暈，化成湛紅的胭脂，修飾著她那吹彈可破的肌膚，半醉的神色透出一些的嫵媚，像是一個平日走清純風的少女，突然長大成一個婀娜多姿的熟女，渾身上下都散發著誘人的女人味。我吞一吞口水，嘴上不停念著「色即是空，空即是色」。

試想著一個醉了的美女站在眼前，一個十七歲的男生眼前，這本該最血氣方剛的年齡，怕是我忍得了，我的小弟也忍不了。我實在是忍不住了。我不禁伸出了魔掌，一巴打落自己的臉上，打醒了自己。

「喂，不如我地去影相呀，你又話約我影相既？」發酒瘋的Shirley正在沖著我大叫。
「你醉左啦，快啲返屋企飲杯奶，沖個涼，早啲訓覺啦。」
「我冇醉呀！！」然後，她說出了那句經典對白，每個醉了的人都必定會說的對白。

我看著醉得不醒人事的她，嘆了一口氣，今天應該是要陪太子讀書了。
「好啦好啦，咁你想去邊到影相呀，我同你去啦咁。」其實我也沒有拒絕的餘地。

聽到我的首肯後，她一點也不拖泥帶水，二話不說就拉著我的手準備離開。

「喂，佢好似唔多掂咁呀，我睇一睇住佢先。你地自己走先啦，唔使等我地，我地返到屋企會Whatsapp同你地報平安。」臨走前，我向著他們大叫。說到底，我還是不放心她自己一個。

「今晚小心啲呀，拎住啦，會有用嫁。一世人兩兄弟，我實支持你架！」臨走前，阿包突然一臉奸笑的塞了一個袋子到我身上。

「走啦，拜拜」我打開那個袋子，裝著的是杜雷斯0.003。果然任何事只要有了他，都一定不會有好東西。

我低頭看一看手錶，現在才十點，時間尚早。然而，我一抬頭，才剛回過神來，他們的人影已經全都消失了，頓時只剩下了我倆。我看著身旁的她，心知與其靠她，倒不如我自己來。

「我地…」「我地行啦！！」今晚的她，明顯精神有點過度亢奮。

沒人願說我想歸去 我看你跟我都心虛

有人說過，旺角是香港最美麗的地方。的確，放眼全世界，這裡也是個十分特殊的地方，集商業和娛樂中心於一身。晚上走在的旺角街頭，走馬看花般的看著香港獨有的霓紅燈，若果你是首次看到這夜景，恐怕也會驚嘆連連，不自覺的沉醉在這裡。

街上燈紅酒綠的景色，映襯著這個大城市的浮華。我和她，就在這迷人的地方走著。就像東京的澀谷般，許多的故事總是在這個迷人的地方開始的。

從登打士街左拐到西洋菜南街，走過數間台式飲料店後，我們走上了旺角橋。記得在《旺角黑夜》中，吳彦祖和張柏芝就在這裡遇上了追逐他們的警察，然後就在這座橋上奔跑。對他們而言，旺角是他們霧水情緣開始的地方，卻也是他們千辛萬苦想要脫離的地方。

而對我們而言，旺角不過是一個再也平常不過的地區。現在沒有警察，香港警察當然不會在鬧市中展開行動，造成混亂，應該吧。人去留空，橋上剩下的只有一個個路過的行人。橋上的行人熙來攘往，這些路過的行人，他們又該有怎樣的故事呢？每個人都有屬於自己的故事，而我們這刻就正在譜寫著專屬於我倆的故事。

瓊樓玉宇倒了陣形 來營造這落索的風景

我倆在橋上閒逛著，忽然間，她伸手在背包中一探，拿出了一部靈巧輕便的菲林相機，然後對我說：「喂，望過黎啦。」常言道，一個人用的相機代表了她的性格，不知道這部富士相機，又代表了她是怎麼的一個人？

「咔嚓」「咔嚓」正當快門按動時，我偷偷的凝視著她的面頰，她此刻正專注於眼前的相機中，眉頭一皺，彎彎的月牙眉也隨之出現：她的主人似乎正在苦惱著照片的光線和角度。

「影完啦我。」
「行啦，我知道一個冇咩人知既位，等我帶你去啦。」

沒等她問我是那裡，我便自顧自的帶著一臉疑惑的她在旺角街頭穿梭著。穿過繁華的大街水巷後，我帶她進了一座大廈，坐進電梯，按下最高層數。電梯「滋滋」「滋滋」的一路響著，經過悠長的等待後，我們終於到達了頂樓。一出樓梯向前走幾步，眼前便是上天台的樓梯，樓梯的欄杆兩側用鐵鏈圍著，並且寫上了「非大廈租客及經管理處批準者，不得擅自使用」。

But Who Fucking Cares？
我縱身一躍，輕輕鬆鬆的跳過了鐵鏈。她看到我滿分的跨欄動作後，似乎也想有樣學樣，成為女板劉翔。只見她輕輕一躍，雙腳靈巧的跳起，滿分的起跳動作，可是她卻好像忘記了她不是鳥兒，是人，是要落地的。沒有準備的她，左腳此時又剛好絆到了右腳。千鈞一髮之際，我終於反應過來，於是瞬間張開雙手，準備用 劇男主角的方式接著她。豈料從物理學的角度上，一件高速墜落的物體的沖力會有所提升。用通俗的角度說，即是她比平常更重。「呯」的一下，我突然眼前一黑。

「屌，啲韓劇全部都係呃人既」我吐嘈完後再過了幾秒，終於回過神來，幸好沒有受傷。我再定過神一眼，發現她此刻正大字形的壓在了我的身上，呈現著一種詭異的姿勢。

「咳咳，乜你咁重架」我反起了白眼，斜視著她。
「明明係你唔夠大隻！」她也不甘示弱的回應著。
「行啦，咁多野講。」
我們緩緩的走上樓梯，步上了天台。
「嘩」她張開了口，和我第一次來的反應一樣。

繁華鬧市 燈光普照 然而共你 已再沒破曉

眼前是一望無際的三百六十度夜景，香港這個東方之珠的美麗景色盡收眼底，街燈招牌的鮮艷動人和天上微弱的星光相輝映襯，立秋的微風拍打算我的臉龐，提示著我眼前是真實存在景色。如果要我用文字去形容眼前的景像，我想我的答案大慨是「非筆墨可以描寫」。

編者按：兩年後，我曾經自己一個再來過這個地方，那張警告依然在，但圍欄已經用一堆堆厚重的鎖加固，即便其他人知道了這座大廈，卻是再沒有可能再復刻往日的風景了。我就不在此特意詳細他的位置了，就當作是我倆間的美好回憶罷了。

面對眼前的景色，我選擇了一個最MK的觀賞方式：坐在最外圍的地板上，使得雙腳蕩在虛空之間，感受著樓下車水馬龍的喧鬧。一秒間，數百輛車在樓下的街道呼嘯而過。此刻，世界的一切彷彿再與我無關。

我喜歡夜晚。因為如果沒有黑夜，我們就永遠看不見星星。
而且，因此，我們才能仰望著同一片星空

她無聲的走過來，悄悄的在我身邊坐下。我們一時看天，看那短暫又美麗的流星，我們一時看地，看著地下那些紅紅綠綠的招牌。我們忘記了時間，直到我們的視線終於交纏。當我凝視她，她也凝視著我。又不知渡過了多少默然不語的瞬間，她的頭微微晃動，靠在了我的膊頭上。

「如果有一日，你搵唔到我。望住窗一片天地，你就會知道我係邊到。」她像個憂鬱的文青，略帶詩意的對我說道。

別人大概都睡去 只得你跟我抱下去

我推開了她。

「你醉左啦。」我不知道她此刻的舉動，是單純的醉了，還是有更深的意味。我討厭愛情中的猜忌，這種糾纏不清的關係總是使我感到困惑不明，患得患失。

「點解你唔搵Jason同你影相既？」我嘗試提醒她，她有男朋友。
「應承我，今晚唔好講佢，好嗎？」她用一句話就堵住了我的嘴。
「不如走啦，我有啲凍啦。」
「嗯。」

凌晨十二點的旺角，我不知道有什麼地方還可以逛，但見她似乎還沒有回家的打算，我只得像個無頭蒼蠅般在街道亂逛。再次走過彌敦道之際，我望向大馬路的另一邊，忽爾看到了一道熟悉的背影，很少香港人會這麼高，大慨我想認錯人也認錯不了吧。我馬上把頭別到另一邊，試圖裝作看不見他。

「唔使扮野啦，我已經見到佢啦。」她冷冷的掀開了真相。她沒有說話，只是徑直的往前走。

走了十多分鍾左右，我看見了前面的公園，於是便拉著她坐下來歇息。
剛坐下來，「嘩」的一聲，她終於把今晚的所有酒都獲利回吐。

「你係咪好好奇點解我見到佢同第二個女仔一齊咩反應都冇呀？」

「我一早就知道左啦。」

「知唔知點解我唔想走呀。因為我當初唔覺意見到佢手機，見到佢今晚約頭先果個第三者黎旺角。」
「唔好咁唔開心啦。」然而我心知肚明，當別人不開心時，你說一句不要不開心是沒有任何作用的。

「我冇野呀」
「我信你冇野」
「我真係冇野喎，做咩理我呀？」她的眼眶逐漸變得濕潤，眼淚奪眶而出。

傳說中 癡心的眼淚會傾城

「我真係好憎自己點解咁冇勇氣呀，你明唔明呀？點解我明知佢出面有第二個，但我頭先可以扮見唔到佢地呀。我好想一巴星落條八婆到，但係我唔敢呀。我好想離開佢，但係我發現我做唔到呀。你知唔知，咁樣好撚辛苦嫁」

歇斯底理的發洩過後，她低頭看著地板，沉默不語。

「我係咪好冇用好犯賤呀？」
每個女人再堅強，都總會有一刻需要他人的肯定。

「唔係呀」
「你望下果邊。」我指著那邊的衣架，然後折斷了那個衣架。
「知唔知個杉架代表咩？」
「你既意思係，叫我唔好再掛住佢？」
「唔好，係叫你下次見到佢就用黎扑柒佢，往死裹打。」

她聽到後，也終於破涕為笑。

「笑返咪幾好啦，你笑果陣先靚女嫁嘛，記住千祈唔好令到自己樣衰，唔可以輸比個衰人嫁。」
「喂」
「想讚我靚仔又風趣？呢啲我一早知啦。」
「其實…你都幾好人吖」
「多…多謝晒喎」
「唔好離開我呀」
「得啦，我點會走呢。」
「Jason」
...

我看著身邊已熟睡的她，再沒有回應我。眼看她的雙眼已然合上，我把背包中的外套拿了出來，蓋在她的身上。

一夜無眠。

「喂，醒啦。」時間是早上六點十五分，我推一推身旁這個在我側邊睡得死死的的美人兒。
「做咩咁早叫醒人呀，比我訓多陣啦」她有些不滿的低聲說著。
「你望下個天。」我指向天上。

相傳日出能使騷動迷惘的心，得到一瞬的平靜。也許溫煦綿綿的晨曦，總是有著溫暖人內心的魔力。今天的日出是火燒雲，火焰把大陽燒得紅透，象徵了一日伊始。
也許昨晚不是她，我就不會看到這般的景色了。

「走啦。」我們一起搭頭班巴士回家。一個小時的車程，我們一句話也沒有說。她閉眼假裝睡著，我看見她的眼皮一直跳動，卻也沒有道破，只是自顧自的滑著手機。到了下車前一個站時，正當我準備拍醒她時，她已經張開了眼睛，望向窗外。

我們一起離開吧。

「拜拜」下車後，她對著我說。
我沒有說話，只是對她比出了一個電話的手勢。

自此以後，那晚的事，我倆都再沒有提起過，就當作是埋藏在我們心底最深的秘密。到了現在，我也不知道她那晚有沒有醉。

但，重要嗎？

某天，獨自放學時，我路過學校的壁報板，無意間看到一個寫上「攝影比賽」的海報，瞬間吸引走了我的注意力。我站在壁報前，定神一見，上面寫著：「一張你認為拍得最漂亮的照片，形式不限，後製不限」，獎品是廸士尼入場門票兩張，惟一意外的是學校這麼大手筆。

見獎品好像有點吸引，畢竟現在去一次廸士尼好說也要用上過千元，抱著一試無枋的心態，我便暗自記下了報名的Link，準備參加比賽。

回家後，我在手機中不停來回搜索，卻始終找不到一張能使我感到滿意的作品。正當我感到煩燥之際，我在相簿已經找到十月的那時了。

「就係呢張啦！」那張相片是在旺角天台。當時的Shirley正坐在地板上，望向外邊的景色。那時的我本來打算拍外面的風景，豈料一時手滑，把相機對準了她，雖然照片沒有完全對焦，但反而有對焦的部份都是她的臉頰，相片就這樣誤打誤撞的有了景深。

我也沒有做太多的調整，只是隨便的調高了一下對比度和飽和度而已，畢竟我本來對拿獎也沒有太大的期望，都是志在參與一下。

如果說中六是壓力最大的一年，那麼中五便是中學生涯最忙的一年，SBA，IES，一件又一件的功課，一個又一個的測驗接腫而來。現在回想，那時的我大慨是人生最勤奮的一段日子吧，現在的我應該也捱不過去。

然而，本來的我從不著重於自己的成績，只是Shirley似乎對大學有種莫名的期待。只是她天資不算太好。即使已經很努力了，但成績卻只是在中遊徘徊。我們不是什麼好學校，在校內本已平庸的成績，到了外面，更只會淪為名校間的炮灰。

一踏入十二月後，她覆Whatsapp的頻率也慢了很多，間中會回我IG Story的她，在這段時間卻幾乎消聲匿跡，就連Whatsapp我也只是問功課，不像以前般可以談天說地，由早上聊到晚上。

這些天惟一不變的是，她每天Snapchat突然傳了一張自修室的照片過來：在我打機，踢波的時侯。也許努力是一種傳染病，看著她忙碌的身影，我也會不知不覺的拿起課本。彷彿儘管在不同地方，但讀著同一本書的我們，便會共享著同一種思想，像是某地區首長的口號「We Connect」。漸漸地，我的生活開始起了變化，我放下了手機，拿起了那本天書般的英文書，我不再走進網吧，而是走進了自修室。

我們像是在孤獨的星空上，兩顆微亮的星，雖然距離仍是很遠，但已不禁互相輝映。

就這樣，枯燥的十二月已稍然無息的過去。聖誕，倒數，這些都與我無關。惟一值得一提的，大慨便是在新一年來臨之際，Shirley準時的Send了一句「新年快樂」來。啊對了，阿包也有，只是我無視了他。

期中考的成績也派發了。諷刺的是，經過一個多月的努力，Shirley的成績仍然沒有大的提升。更諷刺的是，因為她而努力讀書的我，成績居然突飛猛進，一躍而上，由全級百多名升至前三十。收到成績表時，連我的班主任也是用樹熊的「唔_係掛」.Gif的表情來看著我。

有意栽花花不開，無心插柳柳成蔭。世事往往就是這樣奇妙，期望過多會變成落空，沒有期望反而會帶來驚喜。有時我也不禁想，會不會有這麼一個世界，每個人都能心想事成，那個世界又會不會有悲哀，失望？

Push

兩個月後的某一日，我的電話突然響了一下。當時我仍沒有在意，只當是一般的訊息。直到我拿起手機後，屏幕顯示的是：「恭喜你，你已經於我校攝影比賽獲勝，請於三天內來校務處領取獎品」。

沒想到隨意選的一張照片，竟然會拿到獎品。本來我都已經快要忘記這個比賽了，結果竟然是第一名。不過，另一個煩惱也隨之而來：我應該和誰去？

此時，我剛好在IG上看到Shirley 的Story，是一張黑白的照片，配上Caption「估唔到呢張相竟然拎唔到第一 #我想去廸廸尼呀」。我於是有點尷尬的回應她：「咁岩嘅，我拎左呢個冠軍喎。」

「哦，原來就係你！！！唔開心呀。你用邊張相去參賽？」
我把她的照片傳回了她，感覺總是有點奇怪。
「仲要用我張相！！！唔得呀，我要收板權呀！」
「點收法？」
「你要帶我去廸士尼！！！」

好吧，就這樣，這兩張門票終於找到下家了。樂觀地想，這也算是給Model的報酬吧。

後天一早，我們相約了在樓下見面。

經過漫長的車程，小巴轉巴士，巴士轉地鐵過後，我們終於到了廸士尼的大門。你以為接下來的我會用《他約我去迪士尼》的歌詞？那你就太天真了。

「喂」在碩大的門口前，她突然轉身叫住我。
「？」
「咁樣靚唔靚呀？」說著，她從背包拿出了一個杏色的頭箍，箍上紋了一些卡通人物的圖像，純真之餘不失氣質。
「呃… 好靚好襯你」書到用時方恨少，這套用在對著她總是結結巴巴的我上正好。

順帶一提，她今天穿的很簡單，只穿了一件純色T-Shirt和熱褲。雖只是普通的穿搭，卻也掩蓋不了她姣好的面容。美女穿什麼都會漂亮，這是不變的定律。

她見我這樣回答，也沒有在意，只是咯咯一笑，就走進了門口，我也連忙跟了上去。只是走著走著，她好像想到了一些事。

她剛好停在了正門前，斜著頭對我說：「喂，我地影張相先入去呀。」

說罷，她拿起了手機，對著上面的大門比出了V字的手勢，眼瞪得大大的，笑得見牙不見眼。我站在她旁邊，本來也比出了V字。她見我來了後，突然改變手勢，手掌隆起，做出了半個心形。見我久久沒有反應，她用手肘頂一頂我，示意我做些什麼。我也只好臉紅著做出了另一半的心形。

只是，在按鍵前一秒，她突然又改變手勢，比出了一個大拇指，就在我反應不及之際，心心已經變成了好人卡。她回看照片時看到了我臉紅的模樣，又看著在旁邊的我，瞬間表情由變成，指著我哈哈大笑。

笑了一會兒後，她看著旁邊怒目而視的我，裝可愛似的吐了一下舌頭，便打算蒙混過關。見我沒有受落，她主動的搭著我的膊頭，再自拍了一張。我見狀也不甘示弱，襯著這次又對她比出了一個大拇指的手勢。

最後，我們足足在正門自拍了十分鍾，拍著各種搞怪的手勢，最難以忘懷的是，有一張是我指著正在反白眼的她，我們就在入廸士尼前已經玩得樂而忘返。

「你第一次黎咩？」我見她這麼開心，於是便問她。
「係呀。」
其實我也是第一次。

經過一番撓攘後，我們最後還是進去了。看著大得沒有邊際的樂園，我一時失去了方向感，好像前後左右都是正確的路。見前方好像有一架火車，反正我也不知道去那好，於是便順理成章拉著她的手上去搭車。

數分鍾過後，我隨意的找了一個站下車。後來，看到上面那個超大型的反斗奇兵公仔後，我才知道那就是反斗奇兵大本營。不知道要玩那個機動遊戲的我們，選了看上去最高和最多人掛隊的玩具兵團跳降傘。說穿了，其實只是一個極慢速版的跳樓機而已。但在這個合家歡的樂園中，這已經算是最刺激的機動遊戲之一了。

多謝大陸同胞對咱們的經濟照顧，香港的廸士尼一年三百六十五日都保持著人山人海的狀態，這個機動遊戲也沒能例外。在枯燥乏味的排隊過程中，我們百無聊賴的等待著。突然，我看到旁邊的小孩正在和父母爭吵，那個小孩個子不高，我想大慨還是小學生吧。

「我想玩呢個呀！！！」
「唔得呀，危險呀，等你大個左再玩啦。」那對父母還是一貫父母的口吻。
「唔制呀，我要今日就玩呀。」當然，那個小孩還是一般孩童的口吻。
「你咪去囉，我咪睇你冇成年人帶住，個職員會唔會比你入去囉。」
「哼」他們似乎都很堅持，誰也沒有退讓半步。

正當我們吃花生吃得正開心之際，那個小孩卻突然向我們那邊走過黎。他過來做了一個手勢，示意我們繼續排隊。然後，他就旁若無人的直接站在了我們身邊。

「喂細路，你想做咩呀？」我無奈的問著她。
「拿，聽住，由呢一刻開始，你就係我老豆，佢就係我老母」他邊說邊指向了我和Shirley，想不到他雖然只是小學生，指揮起我們上來卻有種不容質疑的威嚴。
「喂，佢好Cute Cute呀，不如我地帶埋佢啦！」Shirley正一臉花痴的看著他，我見狀也不好拒絕，只得眼睜睜的看著他打破了我的約會大計。
「好呀，小朋友，你同姐姐講下你叫咩名呀？」她又馬上轉過頭，蹲下身來，邊摸著他的頭邊問他。

就這樣，因為他的加入，Shirley全程都只和他說話。我反而被晾在了一旁，好像我才是多出來的那個一樣。「能迴避嘛，我怕了當那電燈膽」我的腦海中，突然閃過了阿寶的那首「電燈膽」。

等了大約二十分鍾左右，終於輪到我們進場了。進場前，他站在中間，左手拖著Shirley，右手拖著我，我想這一刻，我們至少有半分，像一個新婚的家庭吧。如果有間接接吻一說的話，我想，這一刻，我們又算不算上是間接拖手呢？

進場前的檢查中，職員盯著他看了很久，再看一看我們的臉，看了很久才終於放我們進去，我也暗自鬆了一口氣。進去後，跳降傘緩緩升起，但其實也不高，最多也是十米左右。此時，我注意到他的臉色有點發白。說到底，他還只是個小孩而已。我按住他的手，跟他說不要害怕。他望著我，感激的點了點頭。

經過幾次的升降後，他開始也習慣了這部機動遊戲，漸漸變得遊刃有餘起來。他也開始和我們說話：

「你地係咪男女朋友呀？」想不到他一來便已單刀直入。
「唔係呀，我地普通朋友黎咋。」Shirley招架不太住，有些臉紅的回答到。
「唔好以為我咁細個就呃我喎，普通朋友會黎廸士尼？」如果不是他和父母一起來，我真的懷疑他只是一個長不高的成年人。
「我地係…嗯…比較熟嘅朋友囉。」我像踢學界一樣，無力的解圍著。
「咁咪即係男女朋友囉。」他無視了我的防守，一記射門直接入球。
….
場面頓時變得十分尷尬，我們都接不出話來。最後，變成了我和Shirley你眼望我眼，互相苦笑起來。

「死嚫仔」，神奇的是，我在心中暗罵他的同時，竟也有種難以言諭的高興。

那五分鍾大慨是我玩機動遊戲最長的五分鍾吧。我們一直想辨法用其他話題扯開他，但他卻一直用曖昧的眼神看著我倆。

最後，Shirley也放棄了，發悔氣似的說了一句：「係啦係啦，我地係男女朋友啦。」
說完之後，她又馬上別過頭來，狠狠的啤著我。只是，臉上帶點紅暈的她，似乎連憤怒時也特別可愛。

說完這句後，機動遊戲也終於完結，他的父母也連忙來到接走了他。哦對了，到了最後，我們還是不知道他叫什麼名字。

離開後，我們都默契的無視了剛才的話，若無其事的往前走。穿過陡峭的山坡，我們來到了幻想世界。故名思義的，這是一個能帶給人幻想的世界。

我們走進了小小世界，坐上了他那同樣是小小的過山車。我們走過南歐小鎮的浪漫風情，走過亞洲的浩瀚河山，走過北歐迷人的極光。走過萬千的浮華世界後，音樂驟然停下，我們驀然回首，卻發現兜兜轉轉過後，我們竟又回到了原點。

玩完這個之後，我們又玩了一些其他的遊戲。快樂不知時日過，冬天的晚上來得比較早。不經不覺間，太陽已經快要下山了。我們也玩得有點累了，於是便坐在了長椅上。閒著無事，她脫下了一半的耳機，把這一半遞給了我，我遲疑半秒過後，拿起了它放進耳朵中。

她播著的是王菲的《愛與痛的邊緣》。

那怕與你相見 仍是我心願
我也有我感覺 難道要遮掩
若已經不想跟我相戀 又卻怎麼口口聲聲的欺騙
讓我一等再等 再等一天共你拾回溫暖

「喂等陣，我去個Toilet先」
她打斷了正在沉醉於歌曲之中的我，隨即自顧自的走進了洗手間。突然，「叮」的一聲，我本想提醒她她沒有帶手機，但豈料她已經走遠，無聊之下，我拿起了手機，準備一探究竟。一開螢幕，是一個Whatsapp的通知。

「掛住你呀BB」，名字一欄上寫著Jason。我瞬間呆住了，不知作何反應。數秒過後，已經看到去完廁所的Shirley向我走來。我連忙放下了手機，把它放回原處，裝作沒有事發生過似的。

「都坐左好耐啦，不如我地行啦」我滿面無神的對她說著。
「好呀好呀」她似乎也察覺了我有一些不對勁的地方，連忙興奮的說著，想要炒熱氣氛。

我們走到了旅程的尾二一站，女人的天堂，男人的地獄：商店街。

我們走到了商店，店中擺滿了不同的公仔，Shirley一進去後，就好像雙眼發光一樣。頭文字D 中，夏樹對托海說，人最重要的便是找到屬於自己的那一片天地。那麼，這大慨是Shirley的天地吧。

見她看得正興起，我也一直陪著她逛。看到她盯著一隻Minion的公仔看了很久，我於是拿了起來，在她面前一直晃著那隻公仔。

「你想要？」
「嗯」
「我買比你？」
她沒有正面回應我，只是輕輕的把那公仔放下，微微一笑後就走開了。

我送公仔作禮物的對像只能是女朋友，這一直是個我不知從那而來的奇怪信念。

簡單的吃過飯後，已經是七時多了。為了趕上點的煙花表演，我們連忙跑到正門。待我們趕到時，手錶的時間剛剛好轉到八點，浮華的煙花也隨之淀放。

閃爍動人的煙火瞬間漫天飛舞，滿佈於銀河之上，然後悄然墜下。煙火縱然極美，散漫時間卻也極短。洵麗的火光，是夜色最美的點綴。我偷偷的另過臉去，看著旁邊的Shirley：她正抬起頭，定神的看著天上的煙火，絲毫沒有轉過頭來：也許她比煙火更動人。

她看著煙火時，我看著她。我暗自的對天上的煙火許願，希望有一天我看著她時，她也會剛好看著我。

月光像銀箭般映照著黯淡無光的夜空，為我倆指點著前方的路，我們在月亮底下步行。並排向前時，我不期然的想更貼近她，不知是有心還是無意，每次我們快要有身體接觸時，她都會有意無意的趕開。就這樣你追我趕似的，我進一步，她卻又退一步，我們在大街上跳起了月光華爾滋。

你是一場若隱若夢的夢境，使得我生醉夢死，沉淪於此。

煙火過後，群眾陸陸續續的站起身來，緩緩的步行離場，地上遺留的只有空靈。熱鬧的一天過後，我突然感到無所適從，我和她一言不發，默默的走向大門。

臨走前，我在大門底下，回頭的看著這個招牌。那時的我只是想著，希望未來還會有第二次來這裡的機會。

「多謝你呀！！！」回家後，Shirley馬上Whatsapp我。
我打開IG，第一個看到的便是Shirley的Story，據說互動愈多的人，他的Story就會排得愈前，這似乎是真的。

「A Happy Day」一張廸士尼大門的照片，下一張是她的自拍。照片拍得很漂亮，有著鏡頭下的一切，除了我。這本應也是我的Happy Day，如果我最後沒有看到她的手機的話。

但是你從不愛拖手，只是放手進我衣袖。代表只想取暖，是否？

新讀者留名

屌你老味Jason

Hello

今晚有冇文

盡力
覺得好睇可以Share比親朋好友

有冇文呀樓豬

那晚回到家後，我愈想愈混亂，她就像放在我眼前的潘朵拉之盒，打開了便要承受未知的後果，不打開，卻終究有一天會受不住引誘。我在床上煩悶得輾轉反側，遲遲未能睡著。我只好翻過身來，拿起手機Whatsapp阿包。

「訓未？」
「咩事？」男人之間的對話就是這麼簡單。
「我好似鍾意左一個人」
「死仔，果單野過左咁耐之後，你終於鍾意第二個啦咩？」對呀，原來不知不覺間，那件事已經過了數年了。時間真可怕，像是個最無情的殺手般，每分每秒都在消滅著我們珍貴的回憶。
「Btw，係咪Shirley？」
…
「係」

「我都話左你架啦！！！」
「點呀，想跟我學溝女？我可以教你一百種跟蹤術，一百個表白的方法。」
看來，我似乎問錯了人了呢。
「唔係呀，個問題係，我唔知佢諗緊咩」
「拿等我教精你啦，女人呢種生物表面好似好複雜咁，實際上就好簡單嘅。總之佢話唔好即係好，佢話好都係好。好似你打AD要拉距離咁，佢行前你就退後，佢退後你就行前。你試下唔主動搵佢？」

的確，回想過來，我和她之間，大多都是我主動找她，我經常都會回覆她的Story，遇上了有趣的事也會分享給她。相反，她卻大多數只在有事的時候才會找我，彷彿我和她之間，總是隔著一層名為「公事」的隔幕。流水很清潔惜花這個責任，條女很清楚_ _好過嫁人。

於是打算死馬當活馬醫的我，決定真的不主動找她。死便死吧。

當夜，曾振動過一段長時間的手機，在那夜又再度回歸平靜。奇怪的是，本來以為會十分在意的我，此時卻沒有任何的感覺，彷彿鬆了一口氣似的。我久違地一覺睡到明天早上，神清氣朗的迎接新一天的到來。同時間，我摸一摸自己的頭，發現了那些凌亂的毛髮如雜草叢生般長在我的頭上。我終於意識到，我是時候要剪髮了。

再次去到那間地位超然的理髮店，我不敢隨意敲門，只得靜悄悄的在門口偷偷張望：幸好他今天在場，畢竟今天是年初三。他見到在門口像做賊般的我，默默走了過來替我開門，然後又再走了回去。

我帶住戰戰兢兢的腳步踏過了門前的玄關，自動自覺的坐在椅上—怎麼有種坐上斷頭台的即視感？他剛幫我披上白布後(我總是這麼形容那塊布，事實上我不知道它的學名)，便拿起了剪刀：這裡有個特別的規矩，如果你不特別要求的話，他會幫你剪最適合你的髮形，就像日本料理中的omakase一樣。

「嚓，嚓，嚓」聽著頭髮掉落的聲音，我竟感覺到一種莫名期妙的治癒感覺。「菩提本無樹，明鏡亦非台，本來無一物，何處惹塵埃。」我終於明白了為何和尚要理光頭了，原來解開束縛的感覺這麼好。

理髮從不是件有趣的事，我多數在過程中都會不經意的睡著，這次我也不例外。正當我的眼中緩緩閉上之際，他卻突然開了口。

「你地學生會選成點？」他的聲音十分低沉，冷漠的語氣中吐出的卻是關心的話語，這強烈的反差使人感到十分奇怪。
「呃…我地輸左」
「哦…唔緊要啦」
「嗯」
隨即是一場比剛才更尷尬的沉默。

「其實我都係舊生黎」原諒我真的看不出。
「不如咁呀，你幫我做一樣野，我今次唔收你錢」見我沒有接話，他於是再自顧自的說著。
「我想你帶我返學校走一轉」
「下，其實你只要同佢講一聲你係舊生，佢就會放你入去嫁啦」In case他的年代可能回母校是件很難的事，我善意的提醒了他。
「唔係呀，因為某啲原因，佢地應該唔會比我入去。」
「真係？」我抱著半信半疑的態度問他。
「你以為我唔知你同上次果個女仔成日係我門口做啲唔知咩？」
K.O
一貶眼，受到他的「熱烈邀請」，以及出於對髮型的保護後，我還是帶他來到了學校門口。

「拿，陣間…」
還沒待我說完最後的半句，他已經熟練的翻上了高聳的欄杆，一記帥氣的側身跳，已然成功在圍欄的另一側落地。
「記住偷偷地行正門入去」

冇文

看著他身懷絕技的樣子，看來他也是個有故事的人。我們學校惟一值得稱讚的便是很大，優點是大得可以讓我們捉迷藏，所以此刻即便他這樣明目張膽的跳進去，也沒有人發現，我們甚至還可以大搖大擺的慢慢行走。

穿過一開始的草叢後，我們來到了禮堂的側邊，遠遠的直視著前方的教員室。

「咁多年冇返黎啦，估唔到所有野都仲係冇變過」他略有些感嘆的說道。也許對他來說，在這個轉變得太快的世界中，這所學校就好像時光凝結之地，再過多少年也不曾改變。

「係呢，點解佢地唔比你返黎？」莫非你真的殺過人？
他目無表情的望著我，那雙無神的眼彷彿有種攝人心靈的魔力，我不敢與之直視，只好別過頭去，裝作沒有問過這個問題。
「每個人都有佢既故事，我個故事係咩，係呢刻，對你而言唔重要」
「咁你同果個女仔呢，你地又有咩故事？」
「呃…冇呀，我地一般朋友黎咋」
「你唔好呃我喎」他突然搭住了我的膊頭「阿叔當年都溝過唔少女，唔好以為我人老左，就睇唔出你地有野喎」他突然由一臉嚴肅的神情，變得笑淫淫的看著我，這種反差不禁使人感到惡寒。

「我唔知你同佢咩事啦。總之我只係知道，男仔應該主動啲，最緊要唔好怕失敗。我知呢啲老土野，我依家講都冇用，你都唔會聽。總之失去左果陣，你就會明嫁啦。」他語重心長的對我說。

我望著眼前的他，發現面前的這個人，突然變得有點陌生，我們之間的距離也好像更遠了。他隨即拍一拍我的膊頭，然後便自顧自的在學校中繼續閒逛。是的，到了現在，我仍不知道我這天帶他回校的作用是什麼，其實他跟本不需要我。不，也許不只他。

那天回家後，我想了很多。

「我總是一個人在練習一個人」此時的電話中，適時的放起了林宥嘉的歌。自那日後，我一直在等，等她的留言，等她找我，等她做點什麼也好。直至不知多少日後，我才不得不承認，她比我想像的更難以觸摸。我像是一個孤獨的苦行僧，一直漫無目的地向前走，走呀走，卻終究沒能走到靈魂的棲身之所。

就當這幾個月做了一場很美的夢罷了。

這幾個月的生活就像行屍走肉一般。每天上學，放學，回家，然後第二天又再上學。日復日，月復月。生活模式沒有改變，轉變的是我的心境。就像一部車，外殼依舊是那個外殼，只是換了一個引擎，他的靈魂也會隨之消失而已。

我曾經以為，忘記一個人是件很簡單的事。小時侯那些無知的愛情，不知能夠持續多久。一個月？一年？十年？我以為總有日，我們可以笑著回首那些曾使我們痛入心扉的經歷，因為時光會迫使人向前走。

但原來，我們每個人都生活在各自的過去中。人們會用一分鐘的時間去認識一個人，用一小時的時間去喜歡一個人，再用一天的時間去愛上一個人，到最後呢，卻要用一輩子的時間去忘記一個人。

也許十年後的我回望這段時光，會認為此刻的自己很傻。也許那時的我早已忘掉了這種心動的感覺。但至少不是這一刻，這一切不該那麼早發生。

G chi

推推推！

文呢文呢

我要文呀

寒冷的冬天過後，迎來的是和暖的立春。春天是大地萬物重生的季節，地上佈滿了成長中的花苗，紅紅綠綠的花卉點綴著曾經冰冷一片的大地，使得整座城市再度變得容光煥發。她似乎也意識到了什麼，這幾個月中，我和她已經很少說話，時間彷彿凝結了，一切好像停在了廸士尼的那天。如果這是一部電影，那一天大慨是電影的BBQ大結局，王子和公主最終走在了一起，只可惜這是現實，燦爛的時光過去，我們又要回歸平淡的生活。假使人生可以像電影般，停留在最美的一瞬，那麼人生大慨能減少許多煩惱。

我們的生活像兩條差點交匯過的平行線，由曾經接近過，到現在又回到了自己的生活軌跡。她有她的生活，我有我的忙碌。她現在每天依舊會找Jason，不時還在Instagram PO上和他的合照，看來仍幸福非常。而我呢？就像一個普通的毒撚般，每天打機，無所事事。也許我找不到自己的天地，又或者，我的天地早已留在了那個觸不可及的地方。

曾經聽人說過：「真愛就像鬼一樣，相信的人多，遇見的人少。」然而，不知又該有多少人相信這句話呢？諷刺的是，這句的原著是喜愛夜蒲，也許其實這句和在夜場中找到真愛一樣，是笑話。

假若時光可以重來，我希望能夠回到很久以前，至少可以早點認識她了。她像是一道閃電，匆匆的劃破天際，我看得著絢爛的光采，卻捉不緊它的尾巴。然後，它又快速略過，再度從我的眼前消失。失敗不可怕，可怕的是失去嘗試的勇氣，尤其是現在像個廢人般的我。

某天的上午，我一早醒過來。我混混噩噩的看著灰得不著邊際的天空，收拾好書包，準備又開始一天庸庸碌碌的生活。鎖上門，走到門口後，也許是上天有所感應，空中的污雲驟然散開，只剩下火紅的太陽撥開雲霧的纏繞，高高的掛在天上，照耀大地。

望著眼前的景像，突然有個想法不知從何而來：不可以再這樣下去了。這個想法來得很平常，就好像今天要吃早餐一樣。人生很奇妙，上帝除了會關掉你那扇門外，還會關掉你另一扇窗，但是你自己卻可以重新開啟那扇門。於是，就這樣，我開始回首這幾個月錯過的那些事物。

我拿起了足球，重新回到那片綠茵草地，雖然我學校的球場只是硬地場。那天的放學，阿包見到我的身影後，馬上沖了過來拍一拍我的膊頭。

「點呀，終於返左黎？」不知是有心還是無意，他拍得十分大力，使得我的膊頭也忍忍作痛。
「嗯」
「咁咪好囉，溝唔到女好少事，使死咩？」
「得啦。叻啦，威啦」我和Shirley沒有再去補習後，只剩下了阿包和Crystal，他們每次都一起上課下課，感情也急速升溫，終於在上個月修成正果，也可以說是我們間接的撮合了他們。現在的他們像是雙子星般，每天都纏在一起，天天都公然曬恩愛，羡煞旁人，好不甜蜜。看著曾經走得比我慢的兄弟，現在也近水樓台先得月，我卻仍在原地踏步，雖然我真心祝福他們，但心裡仍有一絲不是味兒。

沒有再多想，我搖一搖頭，拋掉了那些雜念。做運動的好處便是，落到場後，外界的一切煩惱便可以拋諸腦後，只遺下皮球，對手和隊友。也許這才是我的世界所在。雖然已經很久沒有踢球，幸好我在最頹廢的那段時期仍能堅持跑步，所以即使技術需要一段時間重新適應，體能方面仍跟得上。踢了一會兒後，我也逐漸上力，最後階段還在門前「執死雞」成功，算是有了一個完美的結局。

踢完球，和阿包道別後，我拖著沉重的身軀來到了圖書館。憶起從前來圖書館那寥寥可數的經歷中，大多也是為了Shirley才勉為其難的去睡覺。現在行將經歷DSE，才終於下定決心來溫習。我喜歡寫作，如果將來能進到中大的中文系，我希望能夠把我們的故事用文字紀錄下來。可惜以我現在的成績，大慨還差十條街左右吧。有了目標後，我也終於開始上力。曾經看過，自修室是學界的蘭桂坊。不幸的是，那樣的故事只會出現在灣修，因為在郊區的自修室中，你只會看見一堆的小學生，大陸人和大媽。

小時侯總期望快點長大，那時侯的我們認為大人們的生活便是多姿多彩，每天去蒲，落Bar，酒池肉林。然而，長大後，我們才發現對成年人來說，那不叫「生活」，而叫「生存」。多姿多彩的生活，換來是林林種種的煩惱。這個社會很奇怪，在你人生的前十幾年，把你放在一個單純的地方。然後待你畢業了，就馬上把你扔進社會這個大染缸中，彷彿每個人都可以從校園馬上過渡到社會。成長後，我們才明白，原來簡單的生活，已是我們可過最幸福的生活。

從此以後，無憂無求。故事平淡但當中有你，已經足夠。

我又開始了忙碌的生活，外人眼中「充實」的生活。每天放學就跟球隊練波，沒有練波的一天就到自修室溫習。也許惟一遺憾的是，從前每天和我一起放學的阿包，現在已經變節。工作可以使人麻醉，原來這句是真的。只是每天獨自放學時，望著這條熟悉的路徑，有時我的思緒會不自覺的陷入沉思，飄至數月之前。那時，有一個披著一頭長髮的女生跟在我後面，和我一起走這條路，我們會路上有說有笑，有時我會拍拍她的膊頭作弄她。又有時，她會突然大力的打我，然後笑著看著我。我曾幻想過，也許有天過馬路時，當綠燈快要變成紅燈，我就可以像電影的情節一樣，拉著她的手一起過馬路。回憶是一種是美好的危險，使人又想接近，又怕受傷害。

時光流逝，一轉眼便到了八月。整個暑假，我都在自修室和球場的氛圍下渡過，來迎接在這學校的最後一年。這幾個月中，我彷彿已經忙掉了上年年尾的那些事，就像上一次一樣：本應可以的。

只是一個偶遇，把我拉回了現實。

推啊

嘻嘻 出文喇

文呢

樓豬呢